[
    {
      "question": "1. Проблема выбора наилучшего пути называется1",
      "options": [
        "маршрутизацией",
        "минимизацией пути",
        "оптимизацией"
      ],
      "answer": "маршрутизацией"
    },
    {
      "question": "2. Зависит ли частота основной гармоники манчестерского кода от передаваемой информации?1",
      "options": [
        "Да",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Да"
    },
    {
      "question": "3. Какой уровень модели OSI обеспечивает синхронизацию между пользовательскими заданиями?1",
      "options": [
        "Представительный",
        "Пользовательский",
        "Транспортный",
        "Сеансовый"
      ],
      "answer": "Сеансовый"
    },
    {
      "question": "4. Что отражает программная структура ?1",
      "options": [
        "Распределение компонентов логической структуры по различным ЗВМ",
        "Применение специальных методов и алгоритмов доступа к среде передачи",
        "Состав компонентов сетевого программного обеспечения (ПО) и связи между ними"
      ],
      "answer": "Состав компонентов сетевого программного обеспечения (ПО) и связи между ними"
    },
    {
      "question": "5. Какой протокол реализует продвижение пакетов через сеть?1",
      "options": [
        "сетевой протокол",
        "протокол маршрутизации",
        "протокол передачи управляющих сообщений"
      ],
      "answer": "сетевой протокол"
    },
    {
      "question": "6. Какой уровнь модели OSI управляет сжатием данных ?1",
      "options": [
        "Представительный",
        "Канальный",
        "Сетевый"
      ],
      "answer": "Представительный"
    },
    {
      "question": "7. Количество изменений информативного параметра несущего периодического сигнала в секунду измеряется в ...1",
      "options": [
        "модах",
        "байтах",
        "бодах",
        "битах в секунду"
      ],
      "answer": "бодах"
    },
    {
      "question": "8. Правила взаимодействия программ, находящихся на одном уровне модели OSI, но расположенных в различных ЭВМ, описывают:1",
      "options": [
        "N - уровневый интерфейс",
        "межуровневый интерфейс",
        "протокол"
      ],
      "answer": "протокол"
    },
    {
      "question": "9. Что является протокольным блоком данных канального уровня?1",
      "options": [
        "Сегмент",
        "Пакет",
        "Кадр"
      ],
      "answer": "Кадр"
    },
    {
      "question": "10. Если множество возможных значений информативного параметра сигнала конечно или счетно, то сигнал называется...1",
      "options": [
        "непрерывным по данному параметру",
        "дискретным по данному параметру"
      ],
      "answer": "дискретным по данному параметру"
    },
    {
      "question": "11. Что понимается под количеством информации ?1",
      "options": [
        "Энергия сигнала",
        "Энтропия сигнала",
        "Мера снятия неопределенности в процессе получения сигнала адресатом."
      ],
      "answer": "Мера снятия неопределенности в процессе получения сигнала адресатом."
    },
    {
      "question": "12. Какая служба в РСОД предназначена для решения задач пользователей сети?1",
      "options": [
        "Интерфейсная",
        "Терминальная",
        "Транспортная",
        "Информационно-вычислительная"
      ],
      "answer": "Информационно-вычислительная"
    },
    {
      "question": "13. Полностью неоднородная РСОД характеризуется тем, что в ней объединены ЭВМ построенные на основе:1",
      "options": [
        "различных архитектур и функционирующие под управлением разных операционных систем",
        "различных архитектур и функционирующие под управлением одинаковых операционных систем",
        "одинаковых архитектур и функционирующие под управлением разных операционных систем",
        "одинаковых архитектур и функционирующие под управлением одинаковых операционных систем"
      ],
      "answer": "различных архитектур и функционирующие под управлением разных операционных систем"
    },
    {
      "question": "14. Какая служба в РСОД решает задачи обеспечения взаимодействий разнотипных ЭВМ?1",
      "options": [
        "Информационно-вычислительная",
        "Транспортная",
        "Интерфейсная",
        "Административная"
      ],
      "answer": "Интерфейсная"
    },
    {
      "question": "15. Какие свойства объектно-ориентированных систем программирования обеспечивают расширяемость открытых систем?1",
      "options": [
        "Наследование и абстрактные типы данных",
        "Полиморфизм и динамическое связывание",
        "Инкапсуляция и полиморфизм"
      ],
      "answer": "Наследование и абстрактные типы данных"
    },
    {
      "question": "16. Скорость обмена информацией в локальных сетях, составляющих основу РСОД, является:1",
      "options": [
        "средней",
        "высокой",
        "низкой"
      ],
      "answer": "высокой"
    },
    {
      "question": "17. На канальном уровне носителями данных являются:1",
      "options": [
        "сегменты",
        "пакеты",
        "кадры"
      ],
      "answer": "пакеты"
    },
    {
      "question": "18. В компьютерах локальных сетей функции канального уровня реализуются усилиями1",
      "options": [
        "сетевых адаптеров и их драйверов",
        "сетевых адаптеров",
        "драйверов"
      ],
      "answer": "сетевых адаптеров и их драйверов"
    },
    {
      "question": "19. Заголовок пакета обычно содержит информацию для проверки ошибок, называемую CRC.1",
      "options": [
        "да",
        "нет"
      ],
      "answer": "нет"
    },
    {
      "question": "20. Функции каких уровней модели OSI может взять на себя приложение пользователя?1",
      "options": [
        "Некоторых верхних уровней, начиная с 5-го",
        "Никаких, приложение должно запросить услуги пользовательского уровня",
        "Только функции пользовательского уровня"
      ],
      "answer": "Некоторых верхних уровней, начиная с 5-го"
    },
    {
      "question": "21. С помощью какого протокола маршрутизаторы собирают информацию о топологии межсетевых соединений?1",
      "options": [
        "протокол маршрутизации",
        "сетевой протокол",
        "транспортный протокол"
      ],
      "answer": "протокол маршрутизации"
    },
    {
      "question": "22. Одной из задач канального уровня является:1",
      "options": [
        "проверка доступности среды передачи, так как физическая среда может быть занята одной из нескольких пар попеременно взаимодействующих компьютеров",
        "стандартизация типов разъемов и назначение каждого контакта",
        "образование единой транспортной системы, объединяющей несколько сетей"
      ],
      "answer": "проверка доступности среды передачи, так как физическая среда может быть занята одной из нескольких пар попеременно взаимодействующих компьютеров"
    },
    {
      "question": "23. Из чего состоит область взаимодействия открытых систем?1",
      "options": [
        "Прикладные процессы",
        "Физические средства соединения",
        "Логические уровни"
      ],
      "answer": "Логические уровни"
    },
    {
      "question": "24. Задача каждого уровня- это предоставление услуг:1",
      "options": [
        "смежному нижележащему уровню",
        "смежному вышележащему уровню",
        "объекту этого же уровня"
      ],
      "answer": "смежному вышележащему уровню"
    },
    {
      "question": "25. Выбор способа представления дискретной информации в виде сигналов, подаваемых на линию связи, называется ...1",
      "options": [
        "дискретизацией",
        "моделированием",
        "физическим кодированием"
      ],
      "answer": "физическим кодированием"
    },
    {
      "question": "26. Какая из формул в общем случае дает более точную количественную оценку неопределенности?1",
      "options": [
        "Формула Хартли",
        "Формула Шеннона",
        "Формула Найквиста"
      ],
      "answer": "Формула Шеннона"
    },
    {
      "question": "27. Какие характеристики прямо влияют на производительность и надежность создаваемой сети ?1",
      "options": [
        "полоса пропускания и пропускная способность",
        "полоса пропускания и затухание",
        "пропускная способность и достоверность передачи данных"
      ],
      "answer": "пропускная способность и достоверность передачи данных"
    },
    {
      "question": "28. От чего зависит: совпадает или нет пропускная способность линии в бит/с с числом бод?1",
      "options": [
        "От полосы пропускания линии",
        "От уровня шума",
        "От способа линейного кодирования"
      ],
      "answer": "От способа линейного кодирования"
    },
    {
      "question": "29. Какое свойство объектно-ориентированных систем программирования обеспечивает мобильность открытых систем?1",
      "options": [
        "инкапсуляция",
        "динамическое связывание",
        "наследование"
      ],
      "answer": "инкапсуляция"
    },
    {
      "question": "30. Единица данных, которой оперирует прикладной уровень обычно называется1",
      "options": [
        "кадром",
        "пакетом",
        "сообщением"
      ],
      "answer": "сообщением"
    },
    {
      "question": "31. Распознавание имен и защита, необходимые для связи двух приложений в сети обеспечивается1",
      "options": [
        "прикладным уровнем",
        "представительным уровнем",
        "сетевым уровнем",
        "сеансовом уровнем"
      ],
      "answer": "сеансовом уровнем"
    },
    {
      "question": "32. Формула Найквиста, определяющая зависимость максимальной скорости передачи данных - C от ширины полосы пропускания - B ...1",
      "options": [
        "C = В*log2(1+SNP) [бит/с]",
        "C = 2B*log2(M) [бит/с]",
        "C = 2B*log2(M) [байт/с]"
      ],
      "answer": "C = 2B*log2(M) [бит/с]"
    },
    {
      "question": "33. Какие службы в РСОД образуют абонентскую службу?1",
      "options": [
        "Интерфейсная и транспортная",
        "Терминальная и транспортная",
        "Информационно-вычислительная и терминальная",
        "Административная и терминальная"
      ],
      "answer": "Информационно-вычислительная и терминальная"
    },
    {
      "question": "34. В каком порядке (начиная с верхнего) расположены уровни модели OSI1",
      "options": [
        "представительный, прикладной, транспортный, сеансовый, сетевой, канальный и физический",
        "прикладной, представительный, сеансовый, транспортный, сетевой, канальный и физический",
        "представительный, прикладной, сетевой, транспортный, сеансовый, канальный и физический"
      ],
      "answer": "прикладной, представительный, сеансовый, транспортный, сетевой, канальный и физический"
    },
    {
      "question": "35. Если сигнал изменяется так, что равновероятно можно различить только два состояния его информативного параметра, то в соответствии с оценкой Р.Хартли любое изменение сигнала будет соответствовать...1",
      "options": [
        "дибиту",
        "байту",
        "биту"
      ],
      "answer": "биту"
    },
    {
      "question": "36. Обладает ли код AMI обнаруживающей способностью?1",
      "options": [
        "Нет",
        "Да, при чередовании нулей и единиц.",
        "Да, при нарушении строгого чередования полярности сигнала."
      ],
      "answer": "Да, при нарушении строгого чередования полярности сигнала."
    },
    {
      "question": "37. Чем ниже значение отношения сигнал-шум, тем качество полученного сигнала:1",
      "options": [
        "выше",
        "ниже",
        "не зависит от отношения сигнал-шум"
      ],
      "answer": "ниже"
    },
    {
      "question": "38. Часто критерием при выборе маршрута является1",
      "options": [
        "качество каналов связи, составляющих маршрут",
        "длина очереди в узлах сети",
        "время передачи данных по этому маршруту"
      ],
      "answer": "время передачи данных по этому маршруту"
    },
    {
      "question": "39. Для контроля упорядоченной доставки пакетов на транспортном уровне используется1",
      "options": [
        "циклическая нумерация",
        "механизм тайм-аута",
        "контроль доставки сообщений по контрольной сумме"
      ],
      "answer": "циклическая нумерация"
    },
    {
      "question": "40. Какое из этих утверждений относится к витой паре?1",
      "options": [
        "Состоит из тонких волокон.",
        "Скрученная пара проводов.",
        "Имеет несимметричную конструкцию и состоит из внутренней медной жилы и оплетки, отделенной от жилы слоем изоляции."
      ],
      "answer": "Скрученная пара проводов."
    },
    {
      "question": "41. Связь между полосой пропускания линии и ее максимальной пропускной способностью, вне зависимости от принятого способа физического кодирования определяется законом:1",
      "options": [
        "Шеннона-Хартли",
        "Котельникова-Найквиста",
        "Хаффмена-Рунге"
      ],
      "answer": "Шеннона-Хартли"
    },
    {
      "question": "42. Сущность импульсно-кодовой модуляции состоит в следующем:1",
      "options": [
        "Аналоговый сигнал передаётся дважды на разных частотах, на принимающей стороне сравнивается, и после сравнения ликвидируются искажения.",
        "По линии передаются не сами значения амплитуды сигнала, а номера уровней.",
        "Исходный дискретный сигнал передается модифицированным манчестерским кодом."
      ],
      "answer": "По линии передаются не сами значения амплитуды сигнала, а номера уровней."
    },
    {
      "question": "43. Сколько уровней в базовой эталонной модели взаимодействия открытых систем ?1",
      "options": [
        "5 уровней",
        "9 уровней",
        "7 уровней",
        "2 уровня"
      ],
      "answer": "7 уровней"
    },
    {
      "question": "44. Наследование-1",
      "options": [
        "позволяет при создании новых объектов использовать свойства уже существующих объектов, описывая заново только те свойства, которые отличаются",
        "объединение данных и операций для описания новых типов, позволяющие использовать новые типы наравне с уже существующими",
        "одинаковые сообщения по-разному понимаются разными объектами, в зависимости от их класса"
      ],
      "answer": "позволяет при создании новых объектов использовать свойства уже существующих объектов, описывая заново только те свойства, которые отличаются"
    },
    {
      "question": "45. На каком уровне модели OSI начинается процесс создания пакета ?1",
      "options": [
        "На канальном",
        "На прикладном",
        "На представительном"
      ],
      "answer": "На прикладном"
    },
    {
      "question": "46. Информативные параметры сигнала служат для:1",
      "options": [
        "определения числа степеней свободы сигнала",
        "выделения полезного сигнала среди других",
        "кодирования информации"
      ],
      "answer": "кодирования информации"
    },
    {
      "question": "47. Вычисляет ли канальный уровень контрольную последовательность?1",
      "options": [
        "да",
        "нет"
      ],
      "answer": "да"
    },
    {
      "question": "48. Какой протокол стека TCP/IP является протоколом сетевого уровня?1",
      "options": [
        "UDP",
        "IP",
        "FTP"
      ],
      "answer": "IP"
    },
    {
      "question": "49. Чем определяется состав сетевого ПО?1",
      "options": [
        "программной структурой",
        "физической структурой",
        "логической структурой"
      ],
      "answer": "логической структурой"
    },
    {
      "question": "50. Основная функция транспортного уровня -1",
      "options": [
        "обеспечение гарантированной доставки пакетов без ошибок, в той же последовательности, без потерь и дублирования",
        "двум приложениям на разных компьютерах устанавливать, использовать и завершать соединение",
        "определять форму обмена данными между сетевыми компьютерами"
      ],
      "answer": "обеспечение гарантированной доставки пакетов без ошибок, в той же последовательности, без потерь и дублирования"
    },
    {
      "question": "51. Заголовок кадра содержит адрес получателя, который состоит из старшей части - номера сети и младшей - номера узла в этой сети.1",
      "options": [
        "Нет",
        "Да"
      ],
      "answer": "Нет"
    },
    {
      "question": "52. Сетевая технология - это1",
      "options": [
        "такая форма взаимодействия ЭВМ, при которой один из процессов одной из машин может установить логическую связь с соответствующим процессом в любой другой ЭВМ",
        "такая форма взаимодействия ЭВМ, при которой любой из процессов одной из машин по своей инициативе может установить логическую связь с любым процессом в любой другой ЭВМ"
      ],
      "answer": "такая форма взаимодействия ЭВМ, при которой любой из процессов одной из машин по своей инициативе может установить логическую связь с любым процессом в любой другой ЭВМ"
    },
    {
      "question": "53. Модуляция это:1",
      "options": [
        "отображение на принимающей стороне множества возможных значений входного сигнала на множество возможных значений информативного параметра сигнала-переносчика",
        "отображение на передающей стороне множества возможных значений входного сигнала на множество возможных значений информативного параметра сигнала-переносчика",
        "отображение на принимающей стороне множества возможных значений входного сигнала на множество возможных значений произвольного сигнала"
      ],
      "answer": "отображение на передающей стороне множества возможных значений входного сигнала на множество возможных значений информативного параметра сигнала-переносчика"
    },
    {
      "question": "54. Многопозиционную амплитудно-фазовую модуляцию называют:1",
      "options": [
        "Триплекс-кодированием.",
        "Квадратурной амплитудной модуляцией.",
        "Треллис-кодированием."
      ],
      "answer": "Квадратурной амплитудной модуляцией."
    },
    {
      "question": "55. Может ли канальный уровень обнаруживать ошибки и исправлять их за счет повторной передачи поврежденных кадров?1",
      "options": [
        "да",
        "нет"
      ],
      "answer": "да"
    },
    {
      "question": "56. На каком уровне модели OSI осуществляется перевод логических адресов и имен в физические адреса?1",
      "options": [
        "Представительный",
        "Канальный",
        "Транспортный",
        "Сетевой",
        "Физический"
      ],
      "answer": "Сетевой"
    },
    {
      "question": "57. Затухание представляет собой:1",
      "options": [
        "уменьшение амплитуды сигнала на единицу длины канала связи",
        "отношение уровней сигнала на входе и выходе канала в определенном частотном диапазоне",
        "одну точку на АЧХ"
      ],
      "answer": "одну точку на АЧХ"
    },
    {
      "question": "58. Дейтаграммными протоколами называются так же1",
      "options": [
        "Протоколы без предварительного установления соединения",
        "Протоколы с установлением соединения"
      ],
      "answer": "Протоколы без предварительного установления соединения"
    },
    {
      "question": "59. При ИКМ разность между оригинальным сигналом и восстановленным на приемной стороне называется:1",
      "options": [
        "шумом квантования",
        "ошибкой квантования",
        "погрешностью квантования"
      ],
      "answer": "шумом квантования"
    },
    {
      "question": "60. Если при модуляции модулирующая функция изменяет амплитуду сигнала-переносчика, то такая модуляция называется:1",
      "options": [
        "Фазовая модуляция",
        "Частотная модуляция",
        "Амплитудная модуляция"
      ],
      "answer": "Амплитудная модуляция"
    },
    {
      "question": "61. Какой из способов кодирования сигнала применяется в технологии простого Ethernet ?1",
      "options": [
        "Потенциальный код.",
        "Биполярный импульсный код.",
        "Манчестерский код."
      ],
      "answer": "Манчестерский код."
    },
    {
      "question": "62. Структурные параметры сигнала:1",
      "options": [
        "служат для кодирования передаваемой информации",
        "определяют число степеней свободы сигнала",
        "служат для выделения полезного сигнала среди других сигналов, не предназначенных для данного адресата"
      ],
      "answer": "определяют число степеней свободы сигнала"
    },
    {
      "question": "63. В каких сетях отпадает необходимость в административной службе?1",
      "options": [
        "в однородных сетях",
        "в простейших сетях"
      ],
      "answer": "в простейших сетях"
    },
    {
      "question": "64. Драйвер- это1",
      "options": [
        "программное обеспечение",
        "плата",
        "компонент оборудования"
      ],
      "answer": "программное обеспечение"
    },
    {
      "question": "65. Распределенная система обработки данных (РСОД) - это1",
      "options": [
        "любая система, позволяющая организовать взаимодействие зависимых, но не связанных между собой ЭВМ",
        "специализированная система, позволяющая организовать передачу данных между не связанными между собой ЭВМ",
        "любая система, позволяющая организовать взаимодействие независимых, но связанных между собой ЭВМ"
      ],
      "answer": "любая система, позволяющая организовать взаимодействие независимых, но связанных между собой ЭВМ"
    },
    {
      "question": "66. Для образования единой транспортной системы служит1",
      "options": [
        "физический уровень",
        "канальный уровень",
        "сетевой уровень"
      ],
      "answer": "сетевой уровень"
    },
    {
      "question": "67. Выберите тип сигнала, имеющий наименьшую ширину спектра.1",
      "options": [
        "Синусоидальный сигнал одной частоты.",
        "Прямоугольные импульсы.",
        "Амплитудно-модулированный сигнал"
      ],
      "answer": "Синусоидальный сигнал одной частоты."
    },
    {
      "question": "68. Какой уровень отвечает за адресацию сообщений и перевод логических адресов и имен в физические адреса?1",
      "options": [
        "сеансовый",
        "сетевой",
        "прикладной"
      ],
      "answer": "сетевой"
    },
    {
      "question": "69. Показатель NEXT используют применительно к кабелю, состоящему из:1",
      "options": [
        "одной витой пары",
        "нескольких витых пар",
        "нескольких пар оптического волокна"
      ],
      "answer": "нескольких витых пар"
    },
    {
      "question": "70. Протоколы каких уровней модели OSI образуют транспортную подсистему?1",
      "options": [
        "сетевого и канального уровней",
        "нижних четырех уровней",
        "сетевого и транспортного уровней",
        "транспортного уровня"
      ],
      "answer": "нижних четырех уровней"
    },
    {
      "question": "71. На каком уровне определяется способ соединения сетевого кабеля с сетевым адаптером ?1",
      "options": [
        "Физический",
        "Канальный",
        "Сетевой",
        "Прикладной"
      ],
      "answer": "Физический"
    },
    {
      "question": "72. Какие свойства объектно-ориентированных систем программирования обеспечивают интероперабельность открытых систем?1",
      "options": [
        "инкапсуляция и наследование",
        "полиморфизм и динамическое связывание",
        "наследование и абстрактные типы данных"
      ],
      "answer": "полиморфизм и динамическое связывание"
    },
    {
      "question": "73. Аналоговая непрерывная функция после АЦП преобразования может быть точно восстановлена, если частота дискретизации:1",
      "options": [
        "была в два или более раз выше, чем частота основной гармоники спектра исходной функции",
        "была равна частоте самой высокой гармоники спектра исходной функции",
        "была в два или более раз выше, чем частота самой высокой гармоники спектра исходной функции",
        "была выше, чем частота самой высокой гармоники спектра исходной функции"
      ],
      "answer": "была в два или более раз выше, чем частота самой высокой гармоники спектра исходной функции"
    },
    {
      "question": "74. Какой должна быть минимальная частота дискретизации для качественной передачи голоса по телефонной сети с использованием ИКМ?1",
      "options": [
        "6800 Гц",
        "8000 Гц",
        "44 КГц",
        "3400 Гц"
      ],
      "answer": "6800 Гц"
    },
    {
      "question": "75. Какие три уровня модели OSI являются сетезависимыми ?1",
      "options": [
        "прикладной, представительный, сеансовый",
        "физический, канальный и сетевой",
        "сетевой, канальный, сеансовый"
      ],
      "answer": "физический, канальный и сетевой"
    },
    {
      "question": "76. Связь между объектами N-го и (N-1)-го уровней модели OSI определяется:1",
      "options": [
        "(N-1) - интерфейсом",
        "N - интерфейсом",
        "Общим интерфейсом системы"
      ],
      "answer": "Общим интерфейсом системы"
    },
    {
      "question": "77. Что в большей степени определяет качество передачи голоса по цифровым каналам связи?1",
      "options": [
        "Потеря одного замера",
        "Полоса пропускания канала",
        "Синхронность передачи данных между узлами сети"
      ],
      "answer": "Синхронность передачи данных между узлами сети"
    },
    {
      "question": "78. В сетевой среде драйвер платы сетевого адаптера обеспечивает связь1",
      "options": [
        "с другими платами адаптеров сети",
        "между различными типами компьютеров в сети",
        "между платой адаптера и операционной системой компьютера"
      ],
      "answer": "между платой адаптера и операционной системой компьютера"
    },
    {
      "question": "79. Полоса пропускания телефонного канала тональной частоты лежит в диапазоне:1",
      "options": [
        "300-3400 Гц",
        "200-8000 Гц",
        "20-20000 Гц",
        "450-3400 Гц"
      ],
      "answer": "300-3400 Гц"
    },
    {
      "question": "80. Что обеспечивает интерфейс компьютера и принтера на уровне операционной системы?1",
      "options": [
        "Ядро операционной системы",
        "Протокол уровня передачи данных",
        "Драйвер"
      ],
      "answer": "Драйвер"
    },
    {
      "question": "81. Модуляция с решетчатым кодированием или треллис-кодированием (TCM, Trellis Coded Modulation) имеет главным преимуществом...1",
      "options": [
        "повышения пропускной способности при передаче информации",
        "увеличение числа изменений информативного параметра несущего периодического сигнала в секунду",
        "увеличение помехозащищенности передачи информации"
      ],
      "answer": "увеличение помехозащищенности передачи информации"
    },
    {
      "question": "82. Что измеряется в децибелах (дБ) ?1",
      "options": [
        "Абсолютный уровень мощности",
        "Затухание и Абсолютный уровень мощности",
        "Затухание"
      ],
      "answer": "Затухание и Абсолютный уровень мощности"
    },
    {
      "question": "83. Между какими узлами локальной сети обеспечивает доставку кадра канальный уровень?1",
      "options": [
        "только между любой рабочей станцией и сервером локальной сети",
        "между любыми узлами",
        "между любыми двумя узлами сети той технологии, для которой он был разработан"
      ],
      "answer": "между любыми двумя узлами сети той технологии, для которой он был разработан"
    },
    {
      "question": "84. Транспортный уровень1",
      "options": [
        "обеспечивает безошибочную передачу сообщений",
        "отвечает за преобразование формата данных",
        "упаковывает необработанные биты от физического уровня в кадры данных"
      ],
      "answer": "обеспечивает безошибочную передачу сообщений"
    },
    {
      "question": "85. Для качественной передачи голоса в ИКМ используют частоту квантования амплитуты звуковых колебаний в :1",
      "options": [
        "8000 Гц",
        "44 кГц",
        "6800 Гц"
      ],
      "answer": "8000 Гц"
    },
    {
      "question": "86. Зависит ли пропускная способность линии связи от того, какие сигналы передают - аналоговые или цифровые ?1",
      "options": [
        "нет",
        "да"
      ],
      "answer": "да"
    },
    {
      "question": "87. По какой формуле вычисляется затухание в децибелах?1",
      "options": [
        "A = lg (Pвых/Pвх)",
        "A = 10*lg (Pвх/Pвых)",
        "A = 10*lg (Pвых/Pвх)"
      ],
      "answer": "A = 10*lg (Pвых/Pвх)"
    },
    {
      "question": "88. Какой тип кабеля обладает лучшими скоростными характеристиками ?1",
      "options": [
        "Витая пара",
        "Волоконно-оптический кабель",
        "Коаксиальный кабель"
      ],
      "answer": "Волоконно-оптический кабель"
    },
    {
      "question": "89. В каких сетях оптические трансиверы, расположенные рядом с компьютером, передают сигналы в определенное место, из которого они транслируются соответствующему компьютеру ?1",
      "options": [
        "Сети на отраженном инфракрасном излучении.",
        "Широкополосные оптические сети.",
        "Сети на рассеянном инфракрасном излучении."
      ],
      "answer": "Сети на отраженном инфракрасном излучении."
    },
    {
      "question": "90. Какой из каналов связи с известным отношением сигнал-шум при прочих равных условиях обладает большей пропускной способностью?1",
      "options": [
        "S/N = 10 дБ",
        "S/N = 30 дБ",
        "S/N = 20 дБ"
      ],
      "answer": "S/N = 30 дБ"
    },
    {
      "question": "91. Какая команда модему, обозначает <набрать вслепую номер 1234567 в режиме импульсного набора> ?2",
      "options": [
        "ATХ3S01234567",
        "АТХ4DP1234567",
        "ATХ1DP1234567",
        "ATХ1DT1234567",
        "АТDP1234567"
      ],
      "answer": "ATХ1DP1234567"
    },
    {
      "question": "92. Есть ли ошибка в принятой кодовой комбинации 1101101 циклического кода [7,4] с подождаюшим полиномом х**3+х+1?2",
      "options": [
        "Нет, исходная кодовая комбинация - 1101",
        "Есть, ошибка во втором справа разряде",
        "Нет, исходная кодовая комбинация - 1011",
        "Есть, ошибка в третьем справа разряде"
      ],
      "answer": "Есть, ошибка в третьем справа разряде"
    },
    {
      "question": "93. Для обнаружения ошибок кратности q кодовое расстояние d должно быть:2",
      "options": [
        "равно 2",
        "больше q",
        "не менее q",
        "равно q"
      ],
      "answer": "больше q"
    },
    {
      "question": "94. Сколько разрешенных кодовых комбинаций в коде 4В/5В?2",
      "options": [
        "5",
        "24",
        "16",
        "4",
        "32"
      ],
      "answer": "16"
    },
    {
      "question": "95. Что означают сокращения HST и PEP применительно к модемам ?2",
      "options": [
        "Сокращенные названия фирм - производителей модемов.",
        "Международные стандарты сертификации модемов.",
        "Модемные протоколы."
      ],
      "answer": "Модемные протоколы."
    },
    {
      "question": "96. Что представляет собой интерфейс с устройством доступа (AUI) в декомпозиции уровней модели OSI для локальных сетей ?2",
      "options": [
        "Драйвер контроллера удаленной загрузки",
        "Кабель",
        "Сетевой адаптер"
      ],
      "answer": "Кабель"
    },
    {
      "question": "97. При действия ошибки кратности q на разрешённую кодовую комбинацию кода с кодовым расстоянием d получена новая кодовая комбинация. Для исправления ошибки кодовое расстояние d должно быть:2",
      "options": [
        "d = q",
        "d >= q",
        "q < d < 2q+1",
        "d > 2q"
      ],
      "answer": "d &gt; 2q"
    },
    {
      "question": "98. Выберите циклический код [7,4] с порождающим полиномом Х**3+Х+1 для исходной кодовой комбинации 1010?2",
      "options": [
        "1010100",
        "1010011",
        "1010001",
        "1010101",
        "1010110"
      ],
      "answer": "1010011"
    },
    {
      "question": "99. Можно ли по виду синдрома сразу определить место ошибки в коде Хэмминга?2",
      "options": [
        "Нет",
        "Да, но требуется дополнительная операция сравнения с таблицей синдромов",
        "Да, если ошибка в одном разряде",
        "Да, если известна кратность ошибки"
      ],
      "answer": "Да, если ошибка в одном разряде"
    },
    {
      "question": "100. Какой подуровень модели OSI для локальных сетей выделяется для облегчения схемной интеграции с канальным уровнем и выполняет функции кодирования и передачи двоичных символов, их приема и декодирования?2",
      "options": [
        "ФС - подуровень физической сигнализации",
        "УДС - подуровень управления доступом к среде передачи",
        "ИУД - интерфейс с устройством доступа"
      ],
      "answer": "ФС - подуровень физической сигнализации"
    },
    {
      "question": "101. Коды символов SYN используют для синхронизации в:2",
      "options": [
        "в бит-ориентированных протоколах",
        "в протоколах коррекции ошибок",
        "в байт-ориентированных протоколах"
      ],
      "answer": "в байт-ориентированных протоколах"
    },
    {
      "question": "102. Циклический [n,k]-код пригоден для обнаружения :2",
      "options": [
        "любого пакета ошибок длиной (n-k) или меньшей",
        "любого пакета ошибок длиной (n-k+1)",
        "ошибок любой кратности до n"
      ],
      "answer": "любого пакета ошибок длиной (n-k) или меньшей"
    },
    {
      "question": "103. Как выглядит ESCAPE - последовательность, переводящая модем в командный режим работы?2",
      "options": [
        "+++",
        "ESC",
        "CONNECT",
        "***"
      ],
      "answer": "+++"
    },
    {
      "question": "104. Шум квантования имеет место :2",
      "options": [
        "и в том и в другом случае",
        "только при аналого-цифровом преобразовании",
        "только при цифро-аналоговом преобразовании"
      ],
      "answer": "только при аналого-цифровом преобразовании"
    },
    {
      "question": "105. Операция ретрейн (retrain), выполняемая модемами - это:2",
      "options": [
        "Операция подстройки параметров при значительных сбоях в линии связи.",
        "Операция повторного вызова удаленного модема при потере несущей.",
        "Операция рукопожатия при установлении соединения."
      ],
      "answer": "Операция подстройки параметров при значительных сбоях в линии связи."
    },
    {
      "question": "106. Есть ли ошибка в принятой кодовой комбинации 1111111 циклического кода [7,4] с подождаюшим полиномом х**3+х+1?2",
      "options": [
        "Нет, исходная кодовая комибинация - 1111",
        "Есть"
      ],
      "answer": "Нет, исходная кодовая комибинация - 1111"
    },
    {
      "question": "107. Равномерный код называется блочным, если:2",
      "options": [
        "кодовые комбинации кодируются и декодируются независимо друг от друга",
        "кодовое расстояние кратно размеру блока (кодовой комбинации)",
        "кодовые комбинации образуют блоки данных"
      ],
      "answer": "кодовые комбинации кодируются и декодируются независимо друг от друга"
    },
    {
      "question": "108. Значность кода - это2",
      "options": [
        "длина кодовых комбинаций равномерного кода",
        "количество знаков внутреннего алфавита кода",
        "уровень кода относительно нулевого"
      ],
      "answer": "длина кодовых комбинаций равномерного кода"
    },
    {
      "question": "109. Выбор величины тайм-аута зависит от:2",
      "options": [
        "размера окна",
        "задержек передачи кадров",
        "ненадежности сети"
      ],
      "answer": "задержек передачи кадров"
    },
    {
      "question": "110. Чему равно кодовое расстояние для первичных кодов?2",
      "options": [
        "2",
        "не определено",
        "1",
        "3"
      ],
      "answer": "1"
    },
    {
      "question": "111. Появление запрещенной кодовой комбинации на приемной стороне может служить индикатором того, что2",
      "options": [
        "предыдущая кодовая комбинация будет передана еще раз",
        "превышен порог переданных разрешенных комбинаций",
        "произошла ошибка"
      ],
      "answer": "произошла ошибка"
    },
    {
      "question": "112. В каком методе доступа к среде передачи данных применяется зондирование для уменьшения накладных расходов ?2",
      "options": [
        "метод случайного доступа",
        "метод опроса",
        "метод уплотнения",
        "метод погружения"
      ],
      "answer": "метод опроса"
    },
    {
      "question": "113. Выберите циклический код [7,4] с порождающим полиномом Х**3+Х+1 для исходной кодовой комбинации 1001?2",
      "options": [
        "1001110",
        "1001010",
        "1001011",
        "1001001",
        "1001101"
      ],
      "answer": "1001110"
    },
    {
      "question": "114. Есть ли ошибка в принятой кодовой комбинации 1111011 циклического кода [7,4] с подождаюшим полиномом х**3+х+1?2",
      "options": [
        "Нет, исходная кодовая комбинация - 1111",
        "Есть"
      ],
      "answer": "Есть"
    },
    {
      "question": "115. Есть ли ошибка в принятой кодовой комбинации 1011001 циклического кода [7,4] с подождаюшим полиномом х**3+х+1?2",
      "options": [
        "Есть, ошибка в четвертом справа разряде",
        "Есть, ошибка в младшем разряде",
        "Нет, исходная кодовая комбинация 1011"
      ],
      "answer": "Есть, ошибка в младшем разряде"
    },
    {
      "question": "116. Кодирование это:2",
      "options": [
        "Преобразование информации с целью обеспечения удобства ее передачи по каналам связи или хранения.",
        "Преобразование информации для защиты от кражи или перехвата при передаче по каналам связи.",
        "Преобразование формы представления информации с целью обеспечения удобства ее передачи по каналам связи или хранения."
      ],
      "answer": "Преобразование формы представления информации с целью обеспечения удобства ее передачи по каналам связи или хранения."
    },
    {
      "question": "117. Сколько типов кадров поддерживают дейтаграммные протоколы ?2",
      "options": [
        "Один - информационный",
        "Два - информационный и супервизорный",
        "Три - информационный, супервизорный и ненумерованный"
      ],
      "answer": "Один - информационный"
    },
    {
      "question": "118. Метод скользящего окна на канальном уровне используют для:2",
      "options": [
        "упорядочивания на приемной стороне поступающих кадров",
        "повышения коэффициента использования линии связи",
        "повышения надежности передачи кадров"
      ],
      "answer": "повышения коэффициента использования линии связи"
    },
    {
      "question": "119. Расстояние Хэмминга между кодовыми векторами определяется как:2",
      "options": [
        "сумма числа разрядов этих векторов",
        "вес разности этих векторов",
        "разность весов этих векторов"
      ],
      "answer": "вес разности этих векторов"
    },
    {
      "question": "120. При обнаружении столкновения (коллизии) станция повторяет передачу пакета:2",
      "options": [
        "через 1 секунду",
        "через случайный интервал времени",
        "через 0,1 секунды"
      ],
      "answer": "через случайный интервал времени"
    },
    {
      "question": "121. АПД (аппаратура передачи данных) или DCE (Data Circuit terminating Equipment) это:2",
      "options": [
        "Связной интерфейс со стороны терминала",
        "Связной интерфейс с сетевой стороны",
        "Связной интерфейс со стороны компьютера"
      ],
      "answer": "Связной интерфейс с сетевой стороны"
    },
    {
      "question": "122. Каким префиксом начинается командная строка модема?2",
      "options": [
        "ТА",
        "АТ",
        "АТТ",
        "CONNECT"
      ],
      "answer": "АТ"
    },
    {
      "question": "123. Для сетей какой технологии определено понятие <домен коллизий>?2",
      "options": [
        "Frame Relay",
        "FDDI",
        "100VG-AnyLAN",
        "Token Ring",
        "Ethernet"
      ],
      "answer": "Ethernet"
    },
    {
      "question": "124. Какой метод доступа был реализован в локальной сети ALOHA?2",
      "options": [
        "Маркерный метод доступа",
        "МДКН - множественный доступ с контролем носителя",
        "МД - множественный доступ"
      ],
      "answer": "МД - множественный доступ"
    },
    {
      "question": "125. В каких сетях все компьютеры равноправны и нет отдельного компьютера, ответственного за администрирование всей сети ?2",
      "options": [
        "в комбинированных сетях",
        "в одноранговых сетях",
        "в сетях на основе сервера"
      ],
      "answer": "в одноранговых сетях"
    },
    {
      "question": "126. Чему равен вес кодового вектора по Хэммингу?2",
      "options": [
        "значности кода",
        "числу ненулевых разрядов вектора",
        "длине кодовой комбинации"
      ],
      "answer": "числу ненулевых разрядов вектора"
    },
    {
      "question": "127. Сколько максимально аналого-цифровых преобразований может быть на пути от клиентского модема до серверного по технологии V.90?2",
      "options": [
        "Сколько угодно для скорости 56 Кбит/с",
        "Ни одного, для обеспечения гарантированной технологией скорости.",
        "Одно, для достижения максимальной скорости передачи"
      ],
      "answer": "Одно, для достижения максимальной скорости передачи"
    },
    {
      "question": "128. К каким кодам можно отнести логический код 4В/5В?2",
      "options": [
        "К первичным кодам",
        "К циклическим кодам",
        "К избыточным равномерным кодам",
        "К избыточным неравномерным кодам"
      ],
      "answer": "К избыточным равномерным кодам"
    },
    {
      "question": "129. Если при использовании метода скользящего окна, его размер равен одному кадру, то такой метод называют:2",
      "options": [
        "Метод с простоями",
        "Метод без простоев",
        "Метод узкого окна"
      ],
      "answer": "Метод с простоями"
    },
    {
      "question": "130. Выберите циклический код [7,4] с порождающим полиномом Х**3+Х+1 для исходной кодовой комбинации 1111?2",
      "options": [
        "1111101",
        "1111010",
        "1111110",
        "1111011",
        "1111111"
      ],
      "answer": "1111111"
    },
    {
      "question": "131. Какую синхронизацию должны всегда поддерживать средства физического уровня?2",
      "options": [
        "посимвольную",
        "побитовую",
        "покадровую",
        "построчную"
      ],
      "answer": "побитовую"
    },
    {
      "question": "132. Код, в любой кодовой комбинации которого длиной 7 имеется ровно 3 единицы, относится к:2",
      "options": [
        "неразделимым кодам",
        "корректирующим кодам",
        "разделимым кодам",
        "кодам с контролем на нечетность"
      ],
      "answer": "неразделимым кодам"
    },
    {
      "question": "133. Определите кодовое расстояние d для кода, состоящего из трех кодовых комбинаций (00001010, 10100100, 11110000).2",
      "options": [
        "d=3",
        "d=2",
        "d=6",
        "d=4",
        "d=5"
      ],
      "answer": "d=3"
    },
    {
      "question": "134. Что служит межкадровым заполнителем в протоколе LAPM?2",
      "options": [
        "флаговая последовательность 01111110",
        "чередующаяся последовательность нулей и единиц",
        "последовательность единиц",
        "последовательность символов DLE"
      ],
      "answer": "флаговая последовательность 01111110"
    },
    {
      "question": "135. Методы скрэмблирования заключаются в побитном вычислении результирующего кода на основании:2",
      "options": [
        "бит исходного кода и полученных в предыдущих тактах бит результирующего кода",
        "бит исходного кода и полученных в предыдущих нечетных тактах бит результирующего кода",
        "бит исходного кода, поступающих на вход скрэмблера в четные такты"
      ],
      "answer": "бит исходного кода и полученных в предыдущих тактах бит результирующего кода"
    },
    {
      "question": "136. Что такое модем ?2",
      "options": [
        "Устройство преобразование высокочастотных радио сигналов в звук и наоборот.",
        "Устройство преобразования последовательных цифровых сигналов в аналоговые и наоборот.",
        "Устройство кодирования/декодирования цифровых сигналов в другие цифровые сигналы"
      ],
      "answer": "Устройство преобразования последовательных цифровых сигналов в аналоговые и наоборот."
    },
    {
      "question": "137. Выберите синдром ошибки циклического кода [7,4] с порождающим полиномом Х**3+Х+1 для вектора ошибки 0001000.2",
      "options": [
        "010",
        "011",
        "110",
        "111",
        "100"
      ],
      "answer": "011"
    },
    {
      "question": "138. Какие серверы управляют потоком данных и почтовых сообщений между одной сетью и другими сетями либо удаленными пользователями через модем и телефонную линию ?2",
      "options": [
        "коммуникационные серверы",
        "почтовые серверы",
        "факс серверы"
      ],
      "answer": "коммуникационные серверы"
    },
    {
      "question": "139. Для какого синхронного протокола характерна процедура байтстаффинга?2",
      "options": [
        "Модемного протокола побайтной передачи файлов",
        "Бит-ориентированного",
        "Байт-ориентированного"
      ],
      "answer": "Байт-ориентированного"
    },
    {
      "question": "140. Какой из указанных протоколов является протоколом коррекции ошибок?2",
      "options": [
        "TurboPEP",
        "V.22",
        "V.42"
      ],
      "answer": "V.42"
    },
    {
      "question": "141. Для исправления ошибок кратности q кодовое расстояние d должно быть:2",
      "options": [
        "больше 2q",
        "равно 2q",
        "равно q+1",
        "не менее 2q"
      ],
      "answer": "больше 2q"
    },
    {
      "question": "142. Кодовое расстояние - это2",
      "options": [
        "метрика Хэмминга",
        "минимальное из расстояний Хэмминга между каждой парой векторов кода",
        "максимальное из расстояний Хэмминга между каждой парой векторов кода"
      ],
      "answer": "минимальное из расстояний Хэмминга между каждой парой векторов кода"
    },
    {
      "question": "143. Выберите синдром ошибки циклического кода [7,4] с порождающим полиномом Х**3+Х+1 для вектора ошибки 0100000.2",
      "options": [
        "110",
        "111",
        "101",
        "010",
        "001"
      ],
      "answer": "111"
    },
    {
      "question": "144. Какой тип модемов обеспечивает более высокие скорости передачи данных ?2",
      "options": [
        "Синхронные модемы",
        "Асинхронные модемы"
      ],
      "answer": "Синхронные модемы"
    },
    {
      "question": "145. Что такое МАРКЕР ?2",
      "options": [
        "Это специальная кодовая последовательность, которая передается по кольцу либо общей шине сети.",
        "Это устройство-получатель, которое читает и метит пакет по мере его прохождения через узел кольца сети.",
        "Это сдвиговый передающий регистр, который последовательно включается в кольцо сети."
      ],
      "answer": "Это специальная кодовая последовательность, которая передается по кольцу либо общей шине сети."
    },
    {
      "question": "146. На какое максимальное расстояние можно удалить внешний модем, подключенный через интерфейс RS-232, от компьютера ?2",
      "options": [
        "15 м",
        "23,2 м",
        "5 м",
        "2 м"
      ],
      "answer": "15 м"
    },
    {
      "question": "147. Какие параметры имеет механизм <скользящего окна>?2",
      "options": [
        "Размер окна и величина таум-аута",
        "Скорость передачи и максимальный размер окна",
        "Величина тайм-аута и размер блока данных"
      ],
      "answer": "Размер окна и величина таум-аута"
    },
    {
      "question": "148. Есть ли ошибка в принятой кодовой комбинации 1011111 циклического кода [7,4] с подождаюшим полиномом х**3+х+1?2",
      "options": [
        "Есть, ошибка в четвертом справа разряде",
        "Есть, ошибка в шестом справа разряде",
        "Нет, исходная кодовая комбинация - 1011"
      ],
      "answer": "Есть, ошибка в шестом справа разряде"
    },
    {
      "question": "149. Сколько проверочных разрядов содержит групповой [n,k]-код?2",
      "options": [
        "n+k",
        "n-k",
        "k-n"
      ],
      "answer": "n-k"
    },
    {
      "question": "150. Интеллектуальные модемы содержат регистры, в которых хранятся текущие настройки. Эти регистры называются:2",
      "options": [
        "AT-регистры",
        "S-регистры",
        "T-регистры"
      ],
      "answer": "S-регистры"
    },
    {
      "question": "151. Какие функциональные режимы работы интеллектуального модема являются устойчивыми?2",
      "options": [
        "Асинхронный командный режим и режим on-line",
        "Режим приема и режим передачи данных",
        "Режим установления соединения и режим данных"
      ],
      "answer": "Асинхронный командный режим и режим on-line"
    },
    {
      "question": "152. Избыточные блочные коды называются разделимыми, если в них:2",
      "options": [
        "Часть разрядов блока являются информационными, остальные разряды играют роль проверочных разрядов.",
        "Проверочная последовательность бит посылается раздельно, в другом блоке.",
        "Информационные разряды блока нельзя отделить от проверочных разрядов."
      ],
      "answer": "Часть разрядов блока являются информационными, остальные разряды играют роль проверочных разрядов."
    },
    {
      "question": "153. Выберите синдром ошибки циклического кода [7,4] с порождающим полиномом Х**3+Х+1 для вектора ошибки 1000000.2",
      "options": [
        "101",
        "111",
        "100",
        "001",
        "110"
      ],
      "answer": "101"
    },
    {
      "question": "154. Что выполняется раньше логическое или физическое кодирование?2",
      "options": [
        "логическое",
        "одновременно",
        "физическое"
      ],
      "answer": "логическое"
    },
    {
      "question": "155. Столкновения в системе с МДКН возможны лишь в случае, когда два или более узла пытаются переслать пакет2",
      "options": [
        "одновременно и сразу после освобождения среды передачи",
        "с определенной вероятностью после освобождения носителя",
        "в течение времени двойного пробега сигнала после освобождения среды передачи"
      ],
      "answer": "одновременно и сразу после освобождения среды передачи"
    },
    {
      "question": "156. При каком методе случайного доступа коэффициент использования тракта передачи данных достигает 90% и более ?2",
      "options": [
        "МДКН",
        "МД",
        "МДКН / ОС"
      ],
      "answer": "МДКН / ОС"
    },
    {
      "question": "157. На рабочих станциях установлена ОС Windows XP, потребуется ли дополнительное программное обеспечение для объединения их в одноранговую сеть?2",
      "options": [
        "Только серверная часть",
        "Да",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Нет"
    },
    {
      "question": "158. Для каких кодов условий обратимости больше ?2",
      "options": [
        "количество условий обратимости одинаково для всех кодов",
        "для неравномерных",
        "для равномерных"
      ],
      "answer": "для неравномерных"
    },
    {
      "question": "159. Что не относится к методам уплотнения ?2",
      "options": [
        "временное уплотнение",
        "частотное уплотнение",
        "множественное уплотнение"
      ],
      "answer": "множественное уплотнение"
    },
    {
      "question": "160. Какой подуровень модели OSI для локальных сетей реализует физическую адресацию станций?2",
      "options": [
        "ПФС - подуровень подключения к физической среде",
        "УЛЗ - подуровень управления логическим звеном",
        "ФС - подуровень передачи физических сигналов",
        "УДС - подуровень управления доступом к среде"
      ],
      "answer": "УДС - подуровень управления доступом к среде"
    },
    {
      "question": "161. Дейтаграммные процедуры канального уровня обеспечивают передачу2",
      "options": [
        "с предварительным установлением логического соединения.",
        "без установления физического соединения.",
        "без установления логического соединения."
      ],
      "answer": "без установления логического соединения."
    },
    {
      "question": "162. Скрэмблирование - это способ:2",
      "options": [
        "физического кодирования",
        "логического кодирования",
        "сжатия данных"
      ],
      "answer": "логического кодирования"
    },
    {
      "question": "163. В биториентированных протоколах длина кадра обязательно должна быть кратна байту?2",
      "options": [
        "Да, так как определяется форматом машинного слова",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Нет"
    },
    {
      "question": "164. В чём основное отличие протокола V.90 от остальных протоколов поддерживающих скорости не более 33,6 Кбит/с ?2",
      "options": [
        "Уменьшения количества цифро-аналоговых и аналогово-цифровых преобразований в цепочке передачи сигнала",
        "Усовершенствованная система коррекции ошибок",
        "Повышенная частота несущей при передаче сигнала"
      ],
      "answer": "Уменьшения количества цифро-аналоговых и аналогово-цифровых преобразований в цепочке передачи сигнала"
    },
    {
      "question": "165. В функции какого подуровня канального уровня входит передача кадров между станциями, установление логического соединения, контроль ошибок ?2",
      "options": [
        "Подуровень MAC - управление доступом к передающей среде",
        "Подуровень LLC - управление логическим звеном",
        "Подуровень PMA - подключение к физической среде",
        "Подуровень PS - передача физических сигналов"
      ],
      "answer": "Подуровень LLC - управление логическим звеном"
    },
    {
      "question": "166. Алгоритм сжатия Лимпеля-Зива состоит в следующем:2",
      "options": [
        "Замена информационных символов кодовыми последовательностями различной длины. Чем чаще используется символ, тем короче кодовая последовательность.",
        "Второе и последующие вхождения некоторой строки символов в сообщение заменяются ссылкой на ее первое появление в сообщении.",
        "Последовательность одинаковых символов заменяется 2 байтами. В первом байте - символ, во втором - счетчик, то есть число, которое показывает, сколько таких символов идет подряд."
      ],
      "answer": "Второе и последующие вхождения некоторой строки символов в сообщение заменяются ссылкой на ее первое появление в сообщении."
    },
    {
      "question": "167. В какой из топологий локальной сети с маркерным методом доступа рабочая станция должна обеспечивать удаление пакетов из сети?2",
      "options": [
        "Общая шина",
        "Кольцо",
        "Звезда"
      ],
      "answer": "Кольцо"
    },
    {
      "question": "168. К системам какого типа относится система с МДКН/ОС?2",
      "options": [
        "I-типа",
        "N-типа",
        "p-типа"
      ],
      "answer": "I-типа"
    },
    {
      "question": "169. Есть коммутатор DualSpeed, который может работать на скоростях 10 Мбит/с и 100 Мбит/с. К нему подключен узел сети стандарта 10Base-T. С какой скоростью будут взаимодействовать два узла стандарта 100Base-TX, при их подключении к данному коммутатору ?3",
      "options": [
        "Сеть работать не будет",
        "100 Мбит/сек",
        "10 Мбит/сек"
      ],
      "answer": "100 Мбит/сек"
    },
    {
      "question": "170. Какую топологию образует сеть 100 Base-TX?3",
      "options": [
        "Кольцевую",
        "Звездообразную",
        "Шинную"
      ],
      "answer": "Звездообразную"
    },
    {
      "question": "171. Какую скорость передачи данных по сети может обеспечить технология ArcNET ?3",
      "options": [
        "до 0.5 Мбит/сек",
        "до 5 Мбит/сек",
        "до 10 Мбит/сек",
        "до 1.5 Мбит/сек",
        "до 2.5 Мбит/сек"
      ],
      "answer": "до 2.5 Мбит/сек"
    },
    {
      "question": "172. Коммутаторы какого класса могут фильтровать пакеты на основе признаков, отличающихся от адресов?3",
      "options": [
        "Рабочих групп",
        "Магистральные",
        "Настольные"
      ],
      "answer": "Магистральные"
    },
    {
      "question": "173. Что означает число 10 в обозначении технологии сети -10 Base-T?3",
      "options": [
        "Скорость модуляции в Мбод",
        "Максимальное число рабочих станций в сегменте",
        "Скорость передачи данных в Mбит/с"
      ],
      "answer": "Скорость передачи данных в Mбит/с"
    },
    {
      "question": "174. В какой спецификации технологии Ethernet средой передачи данных является <тонкий> коаксиал ?3",
      "options": [
        "10Base-5",
        "10Base-T",
        "10Base-2",
        "10Base-F"
      ],
      "answer": "10Base-2"
    },
    {
      "question": "175. Какой режим работы могут поддерживать два взаимодействующих устройства в сети 100BaseT4?3",
      "options": [
        "Полудуплексный",
        "Любой",
        "Дуплексный"
      ],
      "answer": "Полудуплексный"
    },
    {
      "question": "176. Коммутатор передает пакеты между своими портами, анализируя ?3",
      "options": [
        "IP - адрес получателя пакета.",
        "Switch NetBIOS - адрес получателя пакета.",
        "MAC - адрес получателя пакета."
      ],
      "answer": "MAC - адрес получателя пакета."
    },
    {
      "question": "177. Какое максимальное число рабочих станций допускается в одном сегменте 10Base-2?3",
      "options": [
        "30",
        "1024",
        "32",
        "128",
        "256"
      ],
      "answer": "30"
    },
    {
      "question": "178. Что используется для обозначения незанятого состояния среды в сетях 100BaseFX/TX ?3",
      "options": [
        "Полное отсутствие сигнала",
        "Символ Idle (11111)",
        "Флаг (01111110)"
      ],
      "answer": "Символ Idle (11111)"
    },
    {
      "question": "179. Продолжите утверждение: локальный адрес узла сети или MAC-адрес ?3",
      "options": [
        "содержится в ПЗУ сетевого адаптера.",
        "задается программой-инициатором логического соединения и записывается в ОЗУ сетевого адаптера.",
        "используется только для создания виртуальных сетей (Virtual LAN)."
      ],
      "answer": "содержится в ПЗУ сетевого адаптера."
    },
    {
      "question": "180. Поддерживается ли синхронизм между приемником и передатчиком в периодах между передачами информации с сетях 100BaseTX?3",
      "options": [
        "Нет.",
        "Да, позволяя контролировать физическое состояние линии",
        "Да, посылкой флаговой последовательности (01111110)"
      ],
      "answer": "Да, позволяя контролировать физическое состояние линии"
    },
    {
      "question": "181. Для чего используются BNC-терминаторы ?3",
      "options": [
        "Для подключения тонкого коаксиального кабеля к коммутатору либо концентратору сети.",
        "Для предотвращения отражения электрических сигналов в кабеле.",
        "Для сращивания двух отрезков тонкого коаксиального кабеля."
      ],
      "answer": "Для предотвращения отражения электрических сигналов в кабеле."
    },
    {
      "question": "182. Какой тип коннекторов используется при подключении к сетевому адаптеру компьютера кабеля на витой паре ?3",
      "options": [
        "BNC - коннектор",
        "RJ-11 коннектор",
        "TP - коннектор",
        "DIX - коннектор либо DB-15 коннектор",
        "RJ-45 коннектор"
      ],
      "answer": "RJ-45 коннектор"
    },
    {
      "question": "183. Какие пары используются для передачи данных в сети 100 Base-TX по стандарту EIA/TIA-568?3",
      "options": [
        "1 и 2",
        "1 и 3",
        "2 и 3",
        "1,2,3,4",
        "3 и 4"
      ],
      "answer": "2 и 3"
    },
    {
      "question": "184. К какой технологии локальной сети относится понятие <расширение носителя>?3",
      "options": [
        "1000 Base-T",
        "100 Base-TX",
        "1000 Base-X",
        "Gigabit Ethernet"
      ],
      "answer": "Gigabit Ethernet"
    },
    {
      "question": "185. Для сращивания двух отрезков тонкого коаксиального кабеля применяют:3",
      "options": [
        "BNC-коннектор",
        "BNC-баррел-коннектор",
        "Коннектор DB-15",
        "BNC-Т-коннектор"
      ],
      "answer": "BNC-баррел-коннектор"
    },
    {
      "question": "186. В сети Gigabit Ethernet поле расширения носителя отсутствует, если размер кадра равен или превосходит:3",
      "options": [
        "64 бит",
        "448 байт",
        "512 бит",
        "64 байт",
        "512 байт"
      ],
      "answer": "512 байт"
    },
    {
      "question": "187. Какой кадр переносит пакет максимального размера 1500 байт?3",
      "options": [
        "Ethernet 802.2",
        "Ethernet SNAP",
        "Ethernet 802.3"
      ],
      "answer": "Ethernet 802.3"
    },
    {
      "question": "188. На сколько доменов коллизии разделяет сеть мост?3",
      "options": [
        "4",
        "Не разделяет",
        "2"
      ],
      "answer": "2"
    },
    {
      "question": "189. Можетли недостаточная емкость адресной таблицы служить причиной замедления работы коммутатора и засорения сети избыточным трафиком?3",
      "options": [
        "Нет, не может",
        "Да, может служить причиной замедления работы коммутатора",
        "Да, может, если адресная таблица процессора порта полностью заполнена.",
        "Да, может служить причиной засорения сети избыточным трафиком"
      ],
      "answer": "Да, может, если адресная таблица процессора порта полностью заполнена."
    },
    {
      "question": "190. При передаче пакетов через повторители величина IPG :3",
      "options": [
        "восстанавливается",
        "не изменяется",
        "уменьшается",
        "увеличивается"
      ],
      "answer": "уменьшается"
    },
    {
      "question": "191. На каком уровне модели OSI работает коммутатор ?3",
      "options": [
        "на транспортном уровне",
        "на физическом уровне",
        "на канальном уровне",
        "на сетевом уровне"
      ],
      "answer": "на канальном уровне"
    },
    {
      "question": "192. Отличаются ли форматы кадров сетей технологии Fast Ethernet от форматов кадров сетей Ethernet ?3",
      "options": [
        "Да, размер кадров в сетях технологии Fast Ethernet больше.",
        "Нет.",
        "Да, размер кадров в сетях технологии Fast Ethernet меньше."
      ],
      "answer": "Нет."
    },
    {
      "question": "193. В течение какого периода станция FDDI, захватившая маркер, может передавать кадры?3",
      "options": [
        "В течение счета таймера THT (Token Holding Timer) до порогового значения.",
        "В течение времени оборота маркера, если счетчик опозданий равен нулю.",
        "В течение счета таймера TRT(Token Rotation Timer) до момента прихода маркера."
      ],
      "answer": "В течение счета таймера THT (Token Holding Timer) до порогового значения."
    },
    {
      "question": "194. Можно ли использовать двухпарный кабель для подключения рабочей станции к сети 100 Base-TX?3",
      "options": [
        "Да",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Да"
    },
    {
      "question": "195. Какое событие в сети FDDI считается потерей маркера и порождает выполнение процедуры инициализации кольца?3",
      "options": [
        "Таймер времени оборота маркера истек при нулевом значении счетчика опозданий",
        "Таймер времени оборота маркера истек, а маркер не пришел",
        "Таймер времени оборота маркера истек при единичном значении счетчика опозданий"
      ],
      "answer": "Таймер времени оборота маркера истек при единичном значении счетчика опозданий"
    },
    {
      "question": "196. Если длина пакета передаваемых данных в сети Ethernet меньше минимальной величины, то адаптер автоматически дополняет его до 46 байт. Этот процесс называется:3",
      "options": [
        "выравниванием",
        "дополнением",
        "расширением носителя"
      ],
      "answer": "выравниванием"
    },
    {
      "question": "197. Что такое ТРАНСИВЕР (Transceiver) ?3",
      "options": [
        "Это устройство, предназначенное для связи нескольких сетей стандарта Ethernet.",
        "Это устройство анализа и перераспределения трафика между узлами сети.",
        "Это устройство для подключения к толстому коаксиальному кабелю."
      ],
      "answer": "Это устройство для подключения к толстому коаксиальному кабелю."
    },
    {
      "question": "198. В какой спецификации технологии Ethernet средой передачи данных является волоконно-оптический кабель ?3",
      "options": [
        "10Base-F",
        "10Base-T",
        "100Base-T4",
        "10Base-2",
        "10Base-5"
      ],
      "answer": "10Base-F"
    },
    {
      "question": "199. Разрыв кабеля в сети 10Base-2 :3",
      "options": [
        "приводит к нарушению работы одного сегмента",
        "приводит к <падению> всей сети",
        "не влияет на работу сети"
      ],
      "answer": "приводит к &lt;падению&gt; всей сети"
    },
    {
      "question": "200. Устройство, использующее одну и более метрик для определения оптимального пути передачи сетевого трафика - это ?3",
      "options": [
        "маршрутизатор",
        "повторитель",
        "мост",
        "трансивер"
      ],
      "answer": "маршрутизатор"
    },
    {
      "question": "201. Выберите верное утверждение.3",
      "options": [
        "Сеть FDDI представляет собой кольцо на базе кабеля витой пары стандарта UTP 5Cat.",
        "Сеть FDDI строится на базе двух оптоволоконных колец.",
        "Сеть FDDI представляет собой кольцо на базе кабеля витой пары стандарта UTP 4Cat."
      ],
      "answer": "Сеть FDDI строится на базе двух оптоволоконных колец."
    },
    {
      "question": "202. В какой спецификации технологии Ethernet средой передачи данных является <толстый> коаксиал ?3",
      "options": [
        "10Base-5",
        "100Base-F",
        "10Base-T",
        "10Base-2"
      ],
      "answer": "10Base-5"
    },
    {
      "question": "203. Для предотвращения влияния отказавшей или отключенной станции на работу кольца Token Ring , станции подключаются к магистрали кольца через устройства, называемые:3",
      "options": [
        "MAU-Media Attachment Unit",
        "MSAU- Multi-Station Access Unit",
        "TCU-Trunk Coupling Unit"
      ],
      "answer": "TCU-Trunk Coupling Unit"
    },
    {
      "question": "204. Правило 5-4-3 применимо к сетям ...3",
      "options": [
        "10Base-T и 100Base-ТХ",
        "100Base-FX",
        "10Base-2 и 10Base-5",
        "100VG-AnyLAN"
      ],
      "answer": "10Base-2 и 10Base-5"
    },
    {
      "question": "205. Если один из портов коммутатора сконфигурирован как магистральный порт, то на какой порт передается кадр с неизвестным МАС-адресом получателя?3",
      "options": [
        "На все порты, кроме магистрального",
        "На магистральный",
        "Кадр отбрасывается"
      ],
      "answer": "На магистральный"
    },
    {
      "question": "206. На каком уровне модели OSI работает маршрутизатор ?3",
      "options": [
        "на сетевом уровне",
        "на физическом уровне",
        "на канальном уровне",
        "на транспортном уровне"
      ],
      "answer": "на сетевом уровне"
    },
    {
      "question": "207. Что означает число 2 в обозначении технологии сети 10 Base-2?3",
      "options": [
        "Максимальная длина сегмента - 200 м",
        "Максимальное число повторителей",
        "Максимальная длина сегмента - 185 м",
        "Минимальное число рабочих станций"
      ],
      "answer": "Максимальная длина сегмента - 185 м"
    },
    {
      "question": "208. Для передачи данных в сетях 100BaseT4 используется:3",
      "options": [
        "2 витые паты",
        "4 витые пары",
        "3 витые пары"
      ],
      "answer": "3 витые пары"
    },
    {
      "question": "209. В сетях какой технологии Ethernet используются Т-коннекторы ?3",
      "options": [
        "100Base-F",
        "100Base-T",
        "10Base-2",
        "10Base-5"
      ],
      "answer": "10Base-2"
    },
    {
      "question": "210. Скорость, с которой коммутатор выполняет следующие этапы обработки кадров: прием кадра в буфер; просмотр адресной таблицы ; уничтожение кадра, т.к. его порт назначения совпадает с портом-источником; - есть3",
      "options": [
        "скорость фильтрации",
        "пропускная способность",
        "скорость продвижения",
        "задержка передачи кадра"
      ],
      "answer": "скорость фильтрации"
    },
    {
      "question": "211. Какой тип коннекторов используется при подключении к сетевому адаптеру компьютера тонкого коаксиального кабеля ?3",
      "options": [
        "RJ-11 коннектор",
        "TP - коннектор",
        "RJ-45 коннектор",
        "BNC - коннектор",
        "DIX - коннектор либо DB-15 коннектор"
      ],
      "answer": "BNC - коннектор"
    },
    {
      "question": "212. Сколько витых пар используют в кабеле при подключении рабочей станции к сети Token Ring?3",
      "options": [
        "2 UTP Cat.5",
        "4 UTP Cat.3",
        "4 STP Type 1"
      ],
      "answer": "2 UTP Cat.5"
    },
    {
      "question": "213. Каким портом концентратор 100VG-AnyLAN подключается в качестве узла к концентратору более высокого уровня?3",
      "options": [
        "Down-link",
        "Up-link",
        "Портом, сконфигурированным для работы в режиме монитора"
      ],
      "answer": "Up-link"
    },
    {
      "question": "214. Что является основной особенностью сетей технологии 100VG-AnyLAN ?3",
      "options": [
        "В данной сети используются только коммутаторы, работа с концентраторами невозможна.",
        "Сеть всегда содержит центральный (корневой) концентратор.",
        "В качестве среды передачи данных в этой сети может использоваться только кабель витой пары стандарта UTP 5Cat."
      ],
      "answer": "Сеть всегда содержит центральный (корневой) концентратор."
    },
    {
      "question": "215. Распространяется ли правило 4-х хабов на наращиваемые концентраторы?3",
      "options": [
        "Нет, т.к. они интегрируют фунциональные возможности концентратора",
        "Правило 4-х хабов не относится к сетям на основе конрцентраторов",
        "Да, т.к. они подключаются как обычные рабочие станции"
      ],
      "answer": "Нет, т.к. они интегрируют фунциональные возможности концентратора"
    },
    {
      "question": "216. Если длина пакета передаваемых данных меньше минимальной величины, то адаптер Ethernet автоматически дополняет его до ...?3",
      "options": [
        "64 байт",
        "46 байт",
        "512 байт",
        "1500 байт"
      ],
      "answer": "46 байт"
    },
    {
      "question": "217. Какая из технологий локальных сетей имеет наибольшую скорость передачи данных ?3",
      "options": [
        "Ethernet",
        "ArcNET",
        "Gigabit Ethernet",
        "Fast Ethernet"
      ],
      "answer": "Gigabit Ethernet"
    },
    {
      "question": "218. При восстановлении сигнала повторителем длина пакетов увеличивается из-за включения в него дополнительных битов синхронизации. За счет чего происходит это увеличение?3",
      "options": [
        "За счет сокращения бит-тайма",
        "За счет сокращения IPG",
        "За счет сокращения преамболы"
      ],
      "answer": "За счет сокращения IPG"
    },
    {
      "question": "219. Расстояние между точками подключения трансиверов в сети 10 Base-5 всегда кратно:3",
      "options": [
        "0,6 м",
        "15 м",
        "1,5 м",
        "2,5 м"
      ],
      "answer": "2,5 м"
    },
    {
      "question": "220. Преамбула кадра Ethernet представляет собой семибайтовую последовательность:3",
      "options": [
        "нулей и единиц (01010101)",
        "единиц (11111111)",
        "единиц и нулей (10101010)"
      ],
      "answer": "единиц и нулей (10101010)"
    },
    {
      "question": "221. Что такое ДОМЕН КОЛЛИЗИЙ (Collision domain) ?3",
      "options": [
        "Это часть сети, все узлы которой распознают коллизии, но только те, которые возникают в соседних узлах.",
        "Это часть сети, все узлы которой распознают коллизию независимо от того, в какой части этой сети коллизия возникла.",
        "Это часть сети, в которой только один узел (выделенный сервер) распознает коллизию независимо от того, в какой части этой сети коллизия возникла.",
        "Это часть сети, в которой только один узел (выделенный сервер) распознает коллизии, но только те, которые возникают в соседних узлах."
      ],
      "answer": "Это часть сети, все узлы которой распознают коллизию независимо от того, в какой части этой сети коллизия возникла."
    },
    {
      "question": "222. Минимальным требованием для мостов является фильтрация пакетов по:3",
      "options": [
        "МАС-адресу источника",
        "приоритету",
        "типу протокола",
        "уровню сервиса",
        "МАС-адресу получателя"
      ],
      "answer": "МАС-адресу получателя"
    },
    {
      "question": "223. На поддрержку каких кадров может быть сконфигурирован каждый концентратор 100VG-AnyLAN?3",
      "options": [
        "только кадров собственного формата IEEE 802.12",
        "Ethernet_II или 802.2 Ethernet",
        "802.3 Ethernet или 802.5 Token Ring"
      ],
      "answer": "802.3 Ethernet или 802.5 Token Ring"
    },
    {
      "question": "224. Какой стандарт использования ВОЛС в сетях Ethernet предназначен только для соединения повторителей (его также называют <синхронный Ethernet>) ?3",
      "options": [
        "10Base-FL",
        "10Base-FB",
        "FOIRL"
      ],
      "answer": "10Base-FB"
    },
    {
      "question": "225. Максимальное значение пропускной способности коммутатора всегда достигается на кадрах:3",
      "options": [
        "любой длины",
        "максимальной длины",
        "минимальной длины"
      ],
      "answer": "максимальной длины"
    },
    {
      "question": "226. В какой спецификации технологии Ethernet средой передачи данных является кабель с витой парой ?3",
      "options": [
        "10Base-5",
        "10Base-F",
        "10Base-2",
        "10Base-T"
      ],
      "answer": "10Base-T"
    },
    {
      "question": "227. Какой тип коннекторов используется при подключении к сетевому адаптеру компьютера кабеля трансивера ?3",
      "options": [
        "TP - коннектор",
        "BNC - коннектор",
        "RJ-11 коннектор",
        "DIX - коннектор либо DB-15 коннектор",
        "RJ-45 коннектор"
      ],
      "answer": "DIX - коннектор либо DB-15 коннектор"
    },
    {
      "question": "228. Можно ли использовать двухпарный кабель для подключения рабочей станции к сети 100 Base-T4?3",
      "options": [
        "Да",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Нет"
    },
    {
      "question": "229. В сетях какой технологии Ethernet требуется наличие заземления среды передачи данных ?3",
      "options": [
        "10Base-2",
        "100Base-F",
        "100Base-TХ"
      ],
      "answer": "10Base-2"
    },
    {
      "question": "230. Какое устройство позволяет сегментировать сети ?3",
      "options": [
        "мост",
        "повторитель",
        "концентратор",
        "трансивер"
      ],
      "answer": "мост"
    },
    {
      "question": "231. Какое сетевое устройство обеспечивает возможность одновременных соединений между любыми парами своих портов?3",
      "options": [
        "мост",
        "трансивер",
        "коммутатор",
        "повторитель",
        "концентратор"
      ],
      "answer": "коммутатор"
    },
    {
      "question": "232. Для кадров какого размера по умолчанию обычно приводятся значения такой характеристики коммутатора, как скорость фильтрации?3",
      "options": [
        "Минимального",
        "Максимального",
        "Среднего"
      ],
      "answer": "Минимального"
    },
    {
      "question": "233. В чем основная особенность сетей технологии Token Ring ?3",
      "options": [
        "Использование маркерного метода доступа к среде передачи данных.",
        "При доступе к среде передачи данных используется метод МДКН / ОС.",
        "Использование метода гнездового опроса при доступе к среде передачи данных."
      ],
      "answer": "Использование маркерного метода доступа к среде передачи данных."
    },
    {
      "question": "234. Какая максимальная длина сегмента без повторителей в технологии 10Base5?3",
      "options": [
        "100 метров",
        "925 метров",
        "500 метров",
        "2500 метров"
      ],
      "answer": "500 метров"
    },
    {
      "question": "235. Какой метод доступа применен в сетях 100VG-AnyLAN?3",
      "options": [
        "Маркерный",
        "МДКН/ОС",
        "Случайный доступ с подтверждением",
        "Приоритетный доступ по требованию"
      ],
      "answer": "Приоритетный доступ по требованию"
    },
    {
      "question": "236. Что такое КОЛЛИЗИЯ ?3",
      "options": [
        "Это явление, возникающее в сетях с выделенным сервером в случае приема сервером пакетов одинакового приоритета.",
        "Это явление столкновения пакетов, которое может возникнуть при одновременной пересылке пакетов несколькими узлами сети.",
        "Это явление конкуренции между пакетами, принятыми коммутатором сети, вследствие которого коммутатор входит в состояние простоя (Idle)."
      ],
      "answer": "Это явление столкновения пакетов, которое может возникнуть при одновременной пересылке пакетов несколькими узлами сети."
    },
    {
      "question": "237. Обязателен ли BNC-T коннектор при подключении рабочей станции к сети 10 Base-2?3",
      "options": [
        "Да",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Да"
    },
    {
      "question": "238. Поле DA в формате кадра Ethernet содержит:3",
      "options": [
        "МАС-адрес станции источника",
        "MAC-адрес станции получателя",
        "IP-адрес узла назначения"
      ],
      "answer": "MAC-адрес станции получателя"
    },
    {
      "question": "239. Какая топология используется при подключении узлов в сетях технологии ArcNET ?3",
      "options": [
        "<шина>",
        "<звезда>",
        "<кольцо>",
        "<шина> либо <звезда>"
      ],
      "answer": "&lt;шина&gt; либо &lt;звезда&gt;"
    },
    {
      "question": "240. Сколько пар проводников используется для передачи данных в сетях 100 Base TX?3",
      "options": [
        "1",
        "4",
        "2"
      ],
      "answer": "2"
    },
    {
      "question": "241. Какие существуют варианты архитектуры проводки СКС - структурированной кабельной системы ?3",
      "options": [
        "архитектура иерархической звезды и архитектура протяженной шины",
        "архитектура протяженной шины и архитектура одноточечного управления",
        "архитектура протяженной шины, архитектура иерархической звезды, архитектура одноточечного управления",
        "архитектура иерархической звезды и архитектура одноточечного управления"
      ],
      "answer": "архитектура иерархической звезды и архитектура одноточечного управления"
    },
    {
      "question": "242. Какая скорость изменения сигнала на каждой паре проводников в сети 100BaseT4?3",
      "options": [
        "33,3 Мбит/с",
        "50 Мбод",
        "100 Мбод",
        "25 Мбод"
      ],
      "answer": "25 Мбод"
    },
    {
      "question": "243. В каких единицах измеряют скорость фильтрации и скорость продвижения для коммутаторов?3",
      "options": [
        "кадр/с",
        "Мбит/с",
        "кбит/с",
        "кбайт/с",
        "Мбайт/с"
      ],
      "answer": "кадр/с"
    },
    {
      "question": "244. Какой тип кадра Ethernet был разработан первым ?3",
      "options": [
        "Ethernet 802.3.",
        "Ethernet SNAP",
        "Ethernet II.",
        "Ethernet 802.2."
      ],
      "answer": "Ethernet II."
    },
    {
      "question": "245. Для соединения каких устройств предназначен стандарт 10 Base-FB?3",
      "options": [
        "Для соединения рабочих станций между собой",
        "Для подключения рабочих станций к портам концентратора",
        "Только для соединения повторителей"
      ],
      "answer": "Только для соединения повторителей"
    },
    {
      "question": "246. Для чего необходима процедура Claim Token в сетях технологии FDDI ?3",
      "options": [
        "Это процедура инициализации кольца, необходимая, чтобы все станции кольца убедились в его работоспособности.",
        "Это процедура генерации сдерживающего маркера (Restricted token) для монопольного обмена данными между двумя станциями.",
        "Это процедура адаптивного распределения пропускной способности кольца между станциями."
      ],
      "answer": "Это процедура инициализации кольца, необходимая, чтобы все станции кольца убедились в его работоспособности."
    },
    {
      "question": "247. Какое количество кадров имеет право передать концентратор c N портами нижнего уровня сети 100VG-AnyLAN в течение одно цикла опроса?3",
      "options": [
        "N/k кадров, где k- уровень концентратора",
        "N кадров",
        "Только кадры высокоприоритетных запросов"
      ],
      "answer": "N кадров"
    },
    {
      "question": "248. К какому уровню модели OSI/ISO относят концентраторы?3",
      "options": [
        "Сетевой",
        "Физический",
        "Канальный"
      ],
      "answer": "Физический"
    },
    {
      "question": "249. Скорость, с которой коммутатор выполняет следующие этапы обработки кадров: прием кадра в буфер; просмотр адресной таблицы ; передача кадра через найденный по таблице порт назначения; - есть:3",
      "options": [
        "пропускная способность",
        "скорость продвижения",
        "задержка передачи кадра",
        "скорость фильтрации"
      ],
      "answer": "скорость продвижения"
    },
    {
      "question": "250. Есть концентратор DualSpeed, который может работать на скоростях 10 Мбит/с и 100 Мбит/с. К нему подключен узел сети стандарта 10Base-T. С какой скоростью будут взаимодействовать два узла стандарта 100Base-TX, при их подключении к данному концентратору ?3",
      "options": [
        "100 Мбит/сек",
        "Сеть работать не будет",
        "10 Мбит/сек"
      ],
      "answer": "10 Мбит/сек"
    },
    {
      "question": "251. Содержит ли двухпортовый мост сетевые адаптеры?3",
      "options": [
        "Нет",
        "Да, по одному на каждый порт",
        "Да, один, которым подключен в сети Ethernet"
      ],
      "answer": "Да, по одному на каждый порт"
    },
    {
      "question": "252. Какое аппаратное устройство предназначено только для восстановления электрических сигналов для их передачи в другие сегменты сети ?3",
      "options": [
        "повторитель",
        "усилительный мост",
        "трансивер",
        "коммутатор",
        "мост"
      ],
      "answer": "повторитель"
    },
    {
      "question": "253. Чем является технология Fast Ethernet ?3",
      "options": [
        "Эволюционным развитием классической технологии Ethernet.",
        "Самостоятельным стандартом"
      ],
      "answer": "Эволюционным развитием классической технологии Ethernet."
    },
    {
      "question": "254. Какая часть пропускной способности кольца FDDI может адаптивно распределяться между рабочими станциями?3",
      "options": [
        "Та часть, которая осталась после распределения между синхронным трафиком станций.",
        "Только часть, выделяемая на синхронный трафик станций.",
        "Вся пропускная способность."
      ],
      "answer": "Та часть, которая осталась после распределения между синхронным трафиком станций."
    },
    {
      "question": "255. Каково основное назначение виртуальных сетей (Virtual LAN) ?3",
      "options": [
        "Ограничить область распространения широковещательного трафика в сети.",
        "Создание логической, но полноценной сети без использования оборудования стандартов семейства Ethernet.",
        "Обеспечить доступ всех пользователей сети к широковещательным доменам на базе маршрутизаторов."
      ],
      "answer": "Ограничить область распространения широковещательного трафика в сети."
    },
    {
      "question": "256. Какой тип кабеля используется для передачи данных на большие расстояния (более 2 км) ?3",
      "options": [
        "кабель на основе нейронной решетки",
        "многомодовый волоконно-оптический кабель",
        "<толстый> коаксиальный кабель",
        "<тонкий> коаксиальный кабель",
        "одномодовый волоконно-оптический кабель"
      ],
      "answer": "одномодовый волоконно-оптический кабель"
    },
    {
      "question": "257. При полнодуплекной работе стандарт 100Base-TX обеспечивает скорость обмена между узлами, равную:3",
      "options": [
        "100 Мбит/с",
        "200 Мбит/с",
        "400 Мбит/с"
      ],
      "answer": "200 Мбит/с"
    },
    {
      "question": "258. Что означает слово Base в обозначении технологии сети -100 Base-TX?3",
      "options": [
        "Метод передачи с модуляцией базовой частоты",
        "Метод передачи в основной полосе частот",
        "Обязательное наличие базовой станции или сервера"
      ],
      "answer": "Метод передачи в основной полосе частот"
    },
    {
      "question": "259. Возможно ли использование технологии Frame Relay для объединения локальных сетей ?4",
      "options": [
        "Нет.",
        "Да."
      ],
      "answer": "Да."
    },
    {
      "question": "260. Возможно ли использование частного коммутатора АТМ (Private ATM Switch) в качестве оконечного коммутатора (с которым соединен пользователь) сети технологии Frame Relay ?4",
      "options": [
        "Нет.",
        "Да."
      ],
      "answer": "Нет."
    },
    {
      "question": "261. Для чего предназначены блоки данных формата супервизора (Supervisory (S) frames) в протоколе LAPB ?4",
      "options": [
        "Они обеспечивают контроль четности передаваемых данных .",
        "Они обеспечивают передачу управляющей информации.",
        "Они обеспечивают передачу информации высших уровней (данные приложений)."
      ],
      "answer": "Они обеспечивают передачу управляющей информации."
    },
    {
      "question": "262. Какой тип антенн следует использовать оператору сотовой связи для снижения уровня помех ?4",
      "options": [
        "Антенны с круговой диаграммой направленности.",
        "Секторные антенны.",
        "Антенны с гиперболической диаграммой направленности.",
        "Антенны компонентного типа."
      ],
      "answer": "Секторные антенны."
    },
    {
      "question": "263. В каком случае в сети Frame relay кадры помечаются признаком DE=1?4",
      "options": [
        "Передача данных пользователя ведется на скорости большей, чем CIR.",
        "Объем пользовательских данных за время Тпревысил согласованный, но не превысил сумму согласованного и дополнительного объемов пульсаций.",
        "Суммарный трафик пользователя за время Тпревысил согласованный объем пульсаций"
      ],
      "answer": "Объем пользовательских данных за время Тпревысил согласованный, но не превысил сумму согласованного и дополнительного объемов пульсаций."
    },
    {
      "question": "264. С какой целью была разработана спецификация LANE в рамках технологии ATM ?4",
      "options": [
        "Для обеспечения совместной работы сетей Ethernet и ATM на канальном уровне.",
        "Для качественной передаче голоса и видеоданных в сетях технологии ATM.",
        "Спецификация LANE определяет протокол взаимодействия ATM коммутатора с узлом на территории потребителя (CPN - Customer Premises Node).",
        "Для корректного функционирования механизма управления потоком (GFC - Generic Flow Control) при перегрузке сети."
      ],
      "answer": "Для обеспечения совместной работы сетей Ethernet и ATM на канальном уровне."
    },
    {
      "question": "265. В каких устройствах могут быть реализованы основные элементы, реализующие спецификацию LANE, - клиентская (LEC) и серверная (LES) программные компоненты?4",
      "options": [
        "коммутатор, маршрутизатор, рабочая станция АТМ",
        "Концентратор сети Ethernet, рабочая станция Ethernet",
        "только коммутатор ATM-LAN"
      ],
      "answer": "коммутатор, маршрутизатор, рабочая станция АТМ"
    },
    {
      "question": "266. Что определяет рекомендация X.121 CCITT ?4",
      "options": [
        "Стандарт реализации протокола LAPB.",
        "Формат блока данных супервизорного кадра (Supervisory (S) frames) в сетях технологии Frame Relay.",
        "Форматы адресов источника и получателя в пакетах сетей рекомендации X.25.",
        "Международный стандарт передачи пакетов по общественным сетям."
      ],
      "answer": "Форматы адресов источника и получателя в пакетах сетей рекомендации X.25."
    },
    {
      "question": "267. Регламентировано ли использование виртуальных каналов в сетях стандарта Frame Relay ?4",
      "options": [
        "Да.",
        "Нет."
      ],
      "answer": "Да."
    },
    {
      "question": "268. Каким образом подключается к сети ISDN терминальное оборудование ТЕ2?4",
      "options": [
        "через U- интерфейс",
        "через устройство завершения работы сети - NT2",
        "через терминальный адаптер - ТА",
        "через цифровую линию"
      ],
      "answer": "через терминальный адаптер - ТА"
    },
    {
      "question": "269. Содержит ли кадр X.25 поле контрольной последовательности блока данных (FCS) ?4",
      "options": [
        "Да.",
        "Нет."
      ],
      "answer": "Да."
    },
    {
      "question": "270. Какую топологию соединения коммутаторов АТМ поддерживает спецификация LANE, если она обеспечивает совместную работу сетей Ethernet и АТМ на канальном уровне?4",
      "options": [
        "топологию <общая шина>",
        "топологию сети Ethernet",
        "только древовидную структуру",
        "произвольную топологию связей"
      ],
      "answer": "произвольную топологию связей"
    },
    {
      "question": "271. Если в сети Frame Relay нет перегрузок, то кадры, помеченные признаком DE=1,4",
      "options": [
        "передаются дальше по сети, если суммарный объем пользовательских данных за время Т не превысил сумму согласованного и дополнительного объема пульсаций",
        "отбрасываются",
        "передаются дальше по сети, если суммарный объем трафика не превысил дополнительного объема пульсаций"
      ],
      "answer": "передаются дальше по сети, если суммарный объем пользовательских данных за время Т не превысил сумму согласованного и дополнительного объема пульсаций"
    },
    {
      "question": "272. Какой вариант задания параметров в сети Frame Relay обеспечивает наиболее качественное обслуживание?4",
      "options": [
        "Согласованная информационная скорость и дополнительный объем пульсации трафика",
        "Согласованная информационная скорость, согласованный и дополнительный объм пульсации трафика",
        "Согласованная информационная скорость и согласованный объм пульсации трафика"
      ],
      "answer": "Согласованная информационная скорость и согласованный объм пульсации трафика"
    },
    {
      "question": "273. В каком случае при согласованных параметрах CIR и Bс в сети Frame relay кадры помечаются признаком DE=1?4",
      "options": [
        "Суммарный объем пользовательских данных за время Т превысил сумму согласованного и дополнительного объемов пульсаций",
        "Суммарный объем пользовательских данных за время Т превысил порог Вс.",
        "Скорость передачи пользовательских данных превысила согласованную скорость CIR"
      ],
      "answer": "Суммарный объем пользовательских данных за время Т превысил порог Вс."
    },
    {
      "question": "274. Что описывает технология ISDN ?4",
      "options": [
        "Систему передачи данных на базе оптоволоконного тракта.",
        "Сеть из цифровых телефонных станций, соединенных друг с другом цифровыми каналами связи.",
        "Систему передачи данных на базе инфракрасных лучей (IrDA).",
        "Систему адресации и методы инкапсуляции (упаковки) пакетов в сетях рекомендации X.25."
      ],
      "answer": "Сеть из цифровых телефонных станций, соединенных друг с другом цифровыми каналами связи."
    },
    {
      "question": "275. Абонент сети Frame Relay желает установить новое соединение с другим абонентом. Требуется ли выполнение операции согласования параметров нового соединения ?4",
      "options": [
        "Да.",
        "Нет."
      ],
      "answer": "Да."
    },
    {
      "question": "276. Существует ли возможность модернизации сети технологии X.25 до сети технологии Frame Relay ?4",
      "options": [
        "Нет, в любом случае.",
        "Да, используя дополнительное оборудование."
      ],
      "answer": "Да, используя дополнительное оборудование."
    },
    {
      "question": "277. Могут ли сети технологии Frame Relay обеспечивать передачу данных без искажений даже а линиях связи плохого качества ?4",
      "options": [
        "Нет.",
        "Да."
      ],
      "answer": "Нет."
    },
    {
      "question": "278. Какой существует способ для более частого повторного применения частоты в сотах ?4",
      "options": [
        "Использовать разбиение сот на сектора.",
        "Использовать метод формирования логических каналов.",
        "Использовать фактор чередования сот.",
        "Обеспечить более узкую полосу пропускания."
      ],
      "answer": "Использовать разбиение сот на сектора."
    },
    {
      "question": "279. Почему в сетях АТМ функция рассылки широковещательных сообщений не поддерживается?4",
      "options": [
        "Для ограничения непроизводительной загрузки сети",
        "Для ограничения пропускной способности сети",
        "Из-за ограниченного размера ячейки"
      ],
      "answer": "Для ограничения непроизводительной загрузки сети"
    },
    {
      "question": "280. Какова основная причина, сдерживающая применение сетей Frame Relay для передачи голоса ?4",
      "options": [
        "Наличие нестандартизованного протокола автоматического составления таблиц маршрутизации.",
        "Наличие протокола Q.1152 в стеке протоколов Frame Relay.",
        "Нерегламентированные непостоянные по величине задержки при передаче данных.",
        "Отказ от коррекции обнаруженных в кадрах искажений, что является особенностью технологии Frame Relay."
      ],
      "answer": "Нерегламентированные непостоянные по величине задержки при передаче данных."
    },
    {
      "question": "281. В какой сетевой технологии все коммутаторы используют алгоритм <дырявого ведра> (Leaky Bucket) для контроля соглашения о параметрах качества обслуживания ?4",
      "options": [
        "ATM.",
        "X.25.",
        "Frame Relay.",
        "ISDN."
      ],
      "answer": "Frame Relay."
    },
    {
      "question": "282. Особенностью технологии Frame Relay является отказ от коррекции обнаруженных в кадрах искажений. Сказывается ли это на достоверности передачи данных по сети ?4",
      "options": [
        "Да.",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Нет"
    },
    {
      "question": "283. Какие адреса должен иметь конвертор ATM-LAN для взаимодействия с другими конверторами по сети АТМ?4",
      "options": [
        "Только АТМ-адрес",
        "АТМ и IP - адреса",
        "АТМ и МАС - адреса"
      ],
      "answer": "Только АТМ-адрес"
    },
    {
      "question": "284. Что составляет основу сотовых систем подвижной связи ?4",
      "options": [
        "Разбиение зоны покрытия на ячейки и повторное использование частот.",
        "Стандарты и положения о сотовой связи, утвержденные международным концерном ГЛОБАЛСТАР.",
        "Наличие одной фазовой антенны с круговой диаграммой направленности, связывающей всех абонентов."
      ],
      "answer": "Разбиение зоны покрытия на ячейки и повторное использование частот."
    },
    {
      "question": "285. Что является эффективным механизмом оптимизации процесса передачи информации через сети X.25, а также значительно увеличивает надежность работы сети ?4",
      "options": [
        "Механизм посегментарного кодирования.",
        "Механизм альтернативной маршрутизации.",
        "Механизм инкапсуляции (упаковки) пакетов.",
        "Протокол коррекции RFC 1356 фирмы Motorola."
      ],
      "answer": "Механизм альтернативной маршрутизации."
    },
    {
      "question": "286. Что представляет собой система подвижной связи ГЛОБАЛСТАР ?4",
      "options": [
        "Это система, созданная на базе низкоорбитальных спутников либо объектов.",
        "Это система, состоящая из серии антенн, укрепленных в самых высоких точках нашей планеты.",
        "Это система на базе центров коммутации, расположенных в водах мирового океана.",
        "Такой системы не существует."
      ],
      "answer": "Это система, созданная на базе низкоорбитальных спутников либо объектов."
    },
    {
      "question": "287. Какой параметр виртуального соединения , по которому абонент и сеть Frame Relay заключают соглашение, является основным?4",
      "options": [
        "Согласованный объем пульсации трафика",
        "Контрольный интервал времени работы абонента",
        "Согласованная информационная скорость"
      ],
      "answer": "Согласованная информационная скорость"
    },
    {
      "question": "288. Какой параметр качества обслуживания дополнительно согласовывают с сетью Frame relay, если полагают CIR=0?4",
      "options": [
        "Согласованный объем пульсаций - Вс и дополнительный объем пульсаций - Ве",
        "Дополнительный объем пульсаций - Ве",
        "Контрольный интервал времени - Т"
      ],
      "answer": "Дополнительный объем пульсаций - Ве"
    },
    {
      "question": "289. Какой существует способ оптимизации процедуры выбора маршрутов через сеть ATM ?4",
      "options": [
        "Использовать программный компонент виртуальной сети (LAN Emulation Toolkit).",
        "Использовать интеллектуальные промежуточные коммутаторы, работающие по технологии FEC (Forward Explicit Congestion).",
        "Использовать систему MPOA, работающую по архитектуре клиент-сервер.",
        "Использовать только прямые виртуальные соединения (VCC)."
      ],
      "answer": "Использовать систему MPOA, работающую по архитектуре клиент-сервер."
    },
    {
      "question": "290. Какой из стандартов сетей сотовой подвижной связи (ССПС) обеспечивает наибольшую общую скорость передачи данных (Кбит/с) ?4",
      "options": [
        "D-AMPS.",
        "JDC.",
        "ADC.",
        "GSM."
      ],
      "answer": "GSM."
    },
    {
      "question": "291. Какую скорость передачи данных может обеспечить сеть технологии Frame Relay ?4",
      "options": [
        "до 100 Мбит/сек",
        "до 2 Мбит/сек",
        "до 10 Мбит/сек",
        "до 1 Мбит/сек",
        "до 0.5 Мбит/сек"
      ],
      "answer": "до 2 Мбит/сек"
    },
    {
      "question": "292. Терминальные устройства какого типа используются для доступа к системе ГЛОБАЛСТАР, но не используются для доступа к наземным сотовым или другим мобильным радиосетям ?4",
      "options": [
        "Трехмодовые.",
        "Одномодовые.",
        "Двухмодовые.",
        "Пятимодовые."
      ],
      "answer": "Одномодовые."
    },
    {
      "question": "293. Является ли механизм оповещения конечных пользователей о перегрузке сети Frame Relay обязательным?4",
      "options": [
        "Только для оповещения принимающей стороны.",
        "Да",
        "Только для оповещения передающей стороны.",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Нет"
    },
    {
      "question": "294. Установление скольких виртуальных каналов возможно в сети технологии Frame Relay (номер канала хранится в 10 битном поле DLCI кадра протокола LAP-F) ?4",
      "options": [
        "До 4096.",
        "До 512.",
        "До 2048.",
        "До 1024."
      ],
      "answer": "До 1024."
    },
    {
      "question": "295. Что является основой для аутентификации и шифрования передаваемых данных в мобильной сети ?4",
      "options": [
        "Технологии потокового кодирования FCCH, SCH, BCCH.",
        "Блочное кодирование данных.",
        "Информация, заложенная в SIM карте абонента.",
        "Наличие физических каналов связи."
      ],
      "answer": "Информация, заложенная в SIM карте абонента."
    },
    {
      "question": "296. Какие классы служб AAL технологии ATM ориентированы на передачу аудио и видеоданных ?4",
      "options": [
        "Класс В и Класс С.",
        "Класс А и Класс В.",
        "Класс А и Класс С.",
        "Класс С и Класс D."
      ],
      "answer": "Класс А и Класс В."
    },
    {
      "question": "297. Какую сетевую технологию предпочтительнее использовать для передачи видео и голосовых сообщений (с точки зрения качества) ?4",
      "options": [
        "Frame Relay.",
        "X.25.",
        "X.21.",
        "ATM (Asynchronous Transfer Mode)."
      ],
      "answer": "ATM (Asynchronous Transfer Mode)."
    },
    {
      "question": "298. Для подключения к ресурсу сети Х.25 пользователю достаточно иметь компьютер и:4",
      "options": [
        "маршрутизатор",
        "модем",
        "ISDN-адаптер",
        "сетевой адаптер"
      ],
      "answer": "модем"
    },
    {
      "question": "299. Могут ли сети рекомендации X.25 обеспечивать передачу данных без искажений даже на линиях связи плохого качества ?4",
      "options": [
        "Нет.",
        "Да."
      ],
      "answer": "Да."
    },
    {
      "question": "300. Что делает технология Frame Relау с искаженными кадрами?4",
      "options": [
        "Передает повторно",
        "Отбрасывает",
        "Уведомляет об искажении вышестоящий уровень"
      ],
      "answer": "Отбрасывает"
    },
    {
      "question": "301. Какую логическую организацию имеет интерфейс базового уровня (BRI) технологии ISDN ?4",
      "options": [
        "Он состоит из двух информационных каналов типа В (64 Кбит/сек) и двух каналов типа D (16 Кбит/сек).",
        "Он состоит из одного информационного канала типа В (64 Кбит/сек) и двух каналов типа D (16 Кбит/сек).",
        "Он состоит из двух информационных каналов типа В (64 Кбит/сек) и одного канала типа D (16 Кбит/сек).",
        "Он состоит из одного информационного канала типа В (64 Кбит/сек) и одного канала типа D (16 Кбит/сек)."
      ],
      "answer": "Он состоит из двух информационных каналов типа В (64 Кбит/сек) и одного канала типа D (16 Кбит/сек)."
    },
    {
      "question": "302. Почему сеть Frame Relay обеспечивает более высокую производительность по сравнению с сетью X.25 ?4",
      "options": [
        "Потому что в сетях Frame Relay используется алгоритм сжатия и инкапсуляции пакетов в соответствии со стандартом ISO 1826.",
        "Потому что сети Frame Relay работают на основе интернет протокола TCP/IP.",
        "Потому что в сетях Frame Relay не передаются квитанции подтверждения между промежуточными коммутаторами на каждый пользовательский кадр."
      ],
      "answer": "Потому что в сетях Frame Relay не передаются квитанции подтверждения между промежуточными коммутаторами на каждый пользовательский кадр."
    },
    {
      "question": "303. Что регламентирует интерфейс первичного уровня (PRI) в сетях технологии ISDN ?4",
      "options": [
        "Соединение ISDN станций с абонентом.",
        "Связь между ISDN станциями.",
        "Структуру терминального оборудования TE1 и TE2.",
        "Структуру адаптера пакетной передачи данных (PSN)."
      ],
      "answer": "Связь между ISDN станциями."
    },
    {
      "question": "304. В чем особенность технологии пакетной коммутации ATM ?4",
      "options": [
        "Использование пакетов, длина которых адаптивно изменяется в зависимости от качества каналов связи (resized cells).",
        "Использование стека протоколов стандарта LAPB для коммутации пакетов.",
        "Использование коротких пакетов фиксированной длины, называемых ячейками (Cell)."
      ],
      "answer": "Использование коротких пакетов фиксированной длины, называемых ячейками (Cell)."
    },
    {
      "question": "305. Информацию о каких адресах должен иметь конвертор АTM-LAN при присоединении локальных сетей к сети АТМ по спецификации LANE?4",
      "options": [
        "содержимое АRP-таблиц",
        "о IP-адресах портов маршрутизаторов, подключенных к конвертору",
        "о МАС-адресах всех узлов каждой из присоединяемых локальных сетей",
        "о МАС-адресах портов, к которым подключены LAN"
      ],
      "answer": "о МАС-адресах всех узлов каждой из присоединяемых локальных сетей"
    },
    {
      "question": "306. Выберите верное утверждение.4",
      "options": [
        "Каждому абоненту TDMA отводится свой диапазон частот.",
        "Технология TDMA не предусматривает использование кадров при передаче данных.",
        "Все абоненты системы TDMA работают в одном и том же диапазоне частот.",
        "В технологии TDMA не предусмотрена криптографическая защита передаваемой информации."
      ],
      "answer": "Все абоненты системы TDMA работают в одном и том же диапазоне частот."
    },
    {
      "question": "307. Продолжите утверждение: Центр коммуникации подвижной связи ?4",
      "options": [
        "используется только для связи очень отдаленных сот (расположенных в разных городах).",
        "непосредственно связан с передатчиками базовых станций (BTS).",
        "расположен в каждой соте.",
        "обслуживает группу сот."
      ],
      "answer": "обслуживает группу сот."
    },
    {
      "question": "308. Каким образом возможно осуществление рассылки широковещательных сообщений в сетях технологии АТМ ?4",
      "options": [
        "Такой возможности нет, но существует механизм многоадресной рассылки.",
        "Возможно при использовании дополнительного оборудования - сервера LBS (LAN Broadcast Server).",
        "Возможно при использовании дополнительного оборудования - транзитных ATM LAN коммутаторов.",
        "Эта возможность является стандартной для технологии АТМ (использования дополнительного оборудования не требуется)."
      ],
      "answer": "Такой возможности нет, но существует механизм многоадресной рассылки."
    },
    {
      "question": "309. Возможна ли эмуляция традиционных протоколов ЛВС с использованием сетевого оборудования технологии АТМ ?4",
      "options": [
        "Нет.",
        "Да."
      ],
      "answer": "Да."
    },
    {
      "question": "310. Что произойдет, если пользователь сети Frame Relay будет передавать данные со скоростью, превосходящей CIR (то есть скорость, установленную для него в соглашении об обслуживании) ?4",
      "options": [
        "Сеть не будет гарантировать доставку данных такого пользователя.",
        "На работе сети это не отразится, при этом данные быстрее поступят к адресату.",
        "Сеть будет заблокирована.",
        "Сеть будет перегружена, и ни один пользователь не сможет работать."
      ],
      "answer": "Сеть не будет гарантировать доставку данных такого пользователя."
    },
    {
      "question": "311. Какие специфические типы интерфейсов используются в сетях технологии ISDN ?4",
      "options": [
        "BRI и DTE.",
        "Интерфейс подключения к терминалу (DCE) и интерфейс связи между ISDN станциями (DTE).",
        "Интерфейс базового уровня (BRI) и интерфейс первичного уровня (PRI).",
        "BRI, DCE, DTE.",
        "BRI и DCE."
      ],
      "answer": "Интерфейс базового уровня (BRI) и интерфейс первичного уровня (PRI)."
    },
    {
      "question": "312. Что означает рекомендация X.25 ?4",
      "options": [
        "Международный стандарт передачи пакетов по общественным сетям.",
        "Международный стандарт связи коммутаторов.",
        "Международный стандарт связи концентраторов.",
        "Международный стандарт передачи пакетов в ЛВС."
      ],
      "answer": "Международный стандарт передачи пакетов по общественным сетям."
    },
    {
      "question": "313. Пользователь, пользуясь услугами сети Frame Relay, оплачивает только:4",
      "options": [
        "заказанные параметры и пропускную способность канала доступа к сети Frame Relay",
        "пропускную способность канала доступа к сети Frame Relay",
        "заказанные параметры"
      ],
      "answer": "заказанные параметры"
    },
    {
      "question": "314. В каком случае в сетях технологии Frame Relay кадры, подлежащие удалению, то есть помеченные признаком DE (Discard Eligibility) все-таки доставляются адресату ?4",
      "options": [
        "В случае, если коммутаторы сети не испытывают перегрузки.",
        "В случае специальной настройки протокола LAP-F (значение поля FECN кадра).",
        "В случае, если передаваемые кадры имеют наивысший приоритет в сети.",
        "В любом случае это невозможно."
      ],
      "answer": "В случае, если коммутаторы сети не испытывают перегрузки."
    },
    {
      "question": "315. Какой сервер выполняет рассылку широковещательных сообщений и пакетов с неизвестным адресом локальной сети Ethernet через АТМ сеть в спецификации LANE?4",
      "options": [
        "Сервер эмуляции BUS (Broadcast and Unknown Server)",
        "Сервер маршрутизации RUS (Routing and Unknown Server)",
        "Сервер эмуляции локальной сети LES (LAN Emulation Server)"
      ],
      "answer": "Сервер эмуляции BUS (Broadcast and Unknown Server)"
    },
    {
      "question": "316. Содержит ли пакет X.25 поле контрольной последовательности блока данных (FCS) ?4",
      "options": [
        "Да.",
        "Нет."
      ],
      "answer": "Нет."
    },
    {
      "question": "317. Что регламентирует интерфейс базового уровня (BRI) в сетях технологии ISDN ?4",
      "options": [
        "Структуру терминального оборудования TE1 и TE2.",
        "Соединение ISDN станций с абонентом.",
        "Структуру адаптера пакетной передачи данных (PSN).",
        "Связь между ISDN станциями."
      ],
      "answer": "Соединение ISDN станций с абонентом."
    },
    {
      "question": "318. Уровень адаптации АТМ - <AAL>, предлагает интерфейс между сетью АТМ и :4",
      "options": [
        "протоколами сетевого уровня глобальных сетей",
        "пользовательским ПО",
        "ОС локальной сети"
      ],
      "answer": "пользовательским ПО"
    },
    {
      "question": "319. При согласованных параметрах СIR и Вс в сети Frame relay кадры, помеченные признаком DE=1,4",
      "options": [
        "отбрасываются при превышении порога Вс за время Т, если в сети наблюдаются перегрузки",
        "передаются по сети в любой ситуации",
        "отбрасываются, если скорость передачи пользовательских данных превысила CIR"
      ],
      "answer": "отбрасываются при превышении порога Вс за время Т, если в сети наблюдаются перегрузки"
    },
    {
      "question": "320. Как функционирует дополнительный механизм оповещения пользователей сети Frame Relay о перегрузках ?4",
      "options": [
        "Биты FECN (Forward Explicit Congestion Bit) и BECN (Backward Explicit Congestion Bit) кадра сообщают о перегрузке.",
        "Коммутаторы Frame Relay прекращают передавать кадры в тех направлениях сети, которые перегружены.",
        "В протоколе LAP-F предусмотрена генерация супервизорных кадров RNR, сообщающих о перегрузке.",
        "Программное обеспечение пользователей автоматически определяет факт перегрузки сети по задержкам передачи."
      ],
      "answer": "Биты FECN (Forward Explicit Congestion Bit) и BECN (Backward Explicit Congestion Bit) кадра сообщают о перегрузке."
    },
    {
      "question": "321. Для чего используется трансляционное устройство PAD (пакетный ассемблер / дизассемблер) в сетях технологии X.25 ?4",
      "options": [
        "PAD используют для связи сетей X.25 и ATM.",
        "PAD используют для связи сетей X.25 и X.21.",
        "PAD используют для доступа в сеть абонентов в асинхронном режиме обмена информацией.",
        "PAD используют для связи сетей X.25 и Frame Relay."
      ],
      "answer": "PAD используют для доступа в сеть абонентов в асинхронном режиме обмена информацией."
    },
    {
      "question": "322. Какой тип виртуальных цепей не регламентирует технология X.25 ?4",
      "options": [
        "Постоянные виртуальные цепи (PVC).",
        "Коммутируемые виртуальные цепи (SVC).",
        "Выделенные виртуальные цепи (RVC)."
      ],
      "answer": "Выделенные виртуальные цепи (RVC)."
    },
    {
      "question": "323. Каким образом подключается к сети ISDN терминальное оборудование ТЕ1?4",
      "options": [
        "Через устройство завершения работы сети - NT1",
        "Через U- интерфейс",
        "Через терминальный адаптер - ТА",
        "Через S- интерфейс"
      ],
      "answer": "Через S- интерфейс"
    },
    {
      "question": "324. Что является адресом назначения на транспортном уровне стека TCP/IP?5",
      "options": [
        "Номер порта прикладного сервиса.",
        "Номер сокета",
        "IP- адрес компьютера-получателя"
      ],
      "answer": "Номер порта прикладного сервиса."
    },
    {
      "question": "325. Протокол SLIP предназначен для5",
      "options": [
        "перевода станций в IP-сети в режим ожидания.",
        "передачи IP-пакетов через асинхронные линии связи.",
        "передачи кадров в режиме простоя."
      ],
      "answer": "передачи IP-пакетов через асинхронные линии связи."
    },
    {
      "question": "326. Какой протокол в каченстве транспорта использует протокол FTP:5",
      "options": [
        "IP",
        "TCP",
        "UDP",
        "IPX",
        "SPX"
      ],
      "answer": "TCP"
    },
    {
      "question": "327. Пакеты каких протоколов сетевого уровня переносит кадр протокола РРР?5",
      "options": [
        "Только пакеты протокола IP.",
        "Только пакеты IPX/SPX.",
        "Тип используемого протокола сетевого уровня определяется на фазе согласования параметров при помощи одного из протоколов семейства NCP (Network Control Protocols)."
      ],
      "answer": "Тип используемого протокола сетевого уровня определяется на фазе согласования параметров при помощи одного из протоколов семейства NCP (Network Control Protocols)."
    },
    {
      "question": "328. Стек протоколов - это:5",
      "options": [
        "перечень протоколов транспортного уровня.",
        "список имен протоколов, хранящихся в стековом регистре.",
        "комбинация согласованных протоколов."
      ],
      "answer": "комбинация согласованных протоколов."
    },
    {
      "question": "329. Кадр RNR (не готов к приему) протокола HDLC используется принимающей станцией для индикации:5",
      "options": [
        "состояния неприема",
        "состояния выборочного неприема",
        "состояния занятости"
      ],
      "answer": "состояния занятости"
    },
    {
      "question": "330. Какие кадры нумеруются по модулю 128 в протоколе LAPD?5",
      "options": [
        "U - кадры",
        "I - кадры",
        "S - кадры"
      ],
      "answer": "I - кадры"
    },
    {
      "question": "331. Для управления потоком и обнаружения ошибок в протоколе HDLC используется:5",
      "options": [
        "алгоритм Хаффмена",
        "рекомендация V.42",
        "алгоритм <скользящего окна>"
      ],
      "answer": "алгоритм &lt;скользящего окна&gt;"
    },
    {
      "question": "332. Если машина-отправитель включила опцию записи маршрута в IP-дейтаграмме, то информацию о пройденом пути она:5",
      "options": [
        "не получит автоматически, т.к. получатель должен быть согласен обработать полученный список IP-адресов",
        "получит автоматически и никакого согласования не требуется"
      ],
      "answer": "не получит автоматически, т.к. получатель должен быть согласен обработать полученный список IP-адресов"
    },
    {
      "question": "333. При повреждении фрагментированной дейтаграммы, ICMP-сообщение отправляют:5",
      "options": [
        "только после сборки всей дейтаграммы",
        "после каждого принятого фрагмента",
        "только после последнего принятого фрагмента",
        "только после первого поврежденного фрагмента"
      ],
      "answer": "только после первого поврежденного фрагмента"
    },
    {
      "question": "334. На основе содержимого каких полей принятых фрагментов программное обеспечение сетевого уровня получателя может вычислить длину исходной IP дейтаграммы?5",
      "options": [
        "<Смещение фрагмента> и <Идентификация>",
        "<Общая длина> и <Смещение фрагмента>",
        "<Общая длина> и <Длина>"
      ],
      "answer": "&lt;Общая длина&gt; и &lt;Смещение фрагмента&gt;"
    },
    {
      "question": "335. Вероятность потери дейтаграммы при использовании фрагментации:5",
      "options": [
        "увеличивается",
        "уменьшается",
        "сохраняется на том же уровне"
      ],
      "answer": "увеличивается"
    },
    {
      "question": "336. Сколько бит занимает поле <Общая длина>, которое определяет максимально возможный размер дейтаграммы IPv4?5",
      "options": [
        "12",
        "8",
        "24",
        "10",
        "16"
      ],
      "answer": "16"
    },
    {
      "question": "337. Команда SABM (Set Asynchronous Balanced Mode) протокола HDLC устанавливает асинхронный сбалансированный режим , в котором:5",
      "options": [
        "вторичной станции разрешается вести передачу без опроса со стороны первичной",
        "станции равноправны",
        "вторичные станции равноправны с первичными"
      ],
      "answer": "станции равноправны"
    },
    {
      "question": "338. Допускается ли динамическое назначение IP-адресов для установления связи при использовании протокола SLIP?5",
      "options": [
        "Нет",
        "Да, но только со стороны провайдера.",
        "Да"
      ],
      "answer": "Нет"
    },
    {
      "question": "339. Максимальное число каких переданных, но не подтвержденных кадров определяет системный параметр К протокола HDLC?5",
      "options": [
        "I - кадров",
        "S - кадров",
        "U - кадров"
      ],
      "answer": "I - кадров"
    },
    {
      "question": "340. Метрика канала с какой скоростью передачи данных равна единице в протоколе OSPF?5",
      "options": [
        "100 Мбит/с",
        "1024 Кбит/с",
        "100 Кбит/с",
        "10 Мбит/с"
      ],
      "answer": "100 Мбит/с"
    },
    {
      "question": "341. Какой из перечисленных наборов представляет собой стандартный стек протоколов?5",
      "options": [
        "Novell Net Ware",
        "X.500",
        "TCP",
        "SMTP",
        "HDLC"
      ],
      "answer": "Novell Net Ware"
    },
    {
      "question": "342. Какая из приведенных комбинаций является флаговой в протоколе HDLC?5",
      "options": [
        "10101011",
        "11100111",
        "01111110"
      ],
      "answer": "01111110"
    },
    {
      "question": "343. Процесс разбиения дейтаграммы на маленькие части для помещения в кадрах с маленьким значением MTU называется:5",
      "options": [
        "фрагментацией",
        "декомпозицией",
        "сегментацией"
      ],
      "answer": "фрагментацией"
    },
    {
      "question": "344. Протокол РРР использует принципы, терминалогию и структуру блока данных процедур протокола HDLC и предъявляет следующие требования к интерфейсу физического уровня:5",
      "options": [
        "наличие схем, которые могут работать только в асинхронном последовательном побитовом режиме",
        "наличие дублированных схем, которые могут работать как в синхронном, так и в асинхронном последовательном побитовом режиме",
        "наличие схем, которые могут работать только в синхронном последовательном побитовом режиме"
      ],
      "answer": "наличие дублированных схем, которые могут работать как в синхронном, так и в асинхронном последовательном побитовом режиме"
    },
    {
      "question": "345. <Счет до бесконечности> возможен в протоколе5",
      "options": [
        "RIP",
        "TFTP",
        "SNMP",
        "OSPF"
      ],
      "answer": "RIP"
    },
    {
      "question": "346. Для работы алгоритма OSPF на каждом маршрутизаторе строится база данных состояния связей, которая представляет собой таблицу. где:5",
      "options": [
        "для каждой связи указана ее пропускная способность",
        "для каждой пары смежных вершин графа (маршрутизаторов) указано ребро (связь), их соединяющее, и метрика этого ребра",
        "в каждой строке указана метрика (расстояние) до соответствующего маршрутизатора сети"
      ],
      "answer": "для каждой пары смежных вершин графа (маршрутизаторов) указано ребро (связь), их соединяющее, и метрика этого ребра"
    },
    {
      "question": "347. Когда маршрутизатор не может доставить IP-дейтаграмму, сообщение какого протокола <назначение недостижимо> он посылает первоначальному отправителю?5",
      "options": [
        "SMTP",
        "SNMP",
        "ICMP",
        "IP"
      ],
      "answer": "ICMP"
    },
    {
      "question": "348. В случае перегрузки какое сообщение маршрутизатор оптравляет в ответ на удаляемую дейтаграмму?5",
      "options": [
        "Подавление источника",
        "Компьютер недостижим",
        "Перенаправление маршрута",
        "Необходима фрагментация"
      ],
      "answer": "Подавление источника"
    },
    {
      "question": "349. Сколько фаз определено для РРР-соединения?5",
      "options": [
        "5",
        "7",
        "3",
        "6",
        "4"
      ],
      "answer": "5"
    },
    {
      "question": "350. Какой из приведенных IP-адресов является локальным широковещательным адресом?5",
      "options": [
        "255.255.0.0",
        "255.255.255.255",
        "255.255.255.65",
        "0.0.0.0",
        "192.35.34.255"
      ],
      "answer": "255.255.255.255"
    },
    {
      "question": "351. Как интерпретировать IP-адрес, содержащий все единицы?5",
      "options": [
        "Данный узел",
        "<Петля>",
        "Все узлы",
        "Все узлы в данной (локальной) IP-сети"
      ],
      "answer": "Все узлы в данной (локальной) IP-сети"
    },
    {
      "question": "352. Асинхронный сбалансированный режим (ABM - Asynchronous Balanse Mode) протокола HDLC:5",
      "options": [
        "обеспечивает двусторонний обмен потоками данных между вторичными станциями.",
        "обеспечивает двусторонний обмен потоками данных между комбинированными станциями.",
        "устанавливает сбалансированный режим между первичной станцией и вторичной станцией, работающей в асинхронном режиме."
      ],
      "answer": "обеспечивает двусторонний обмен потоками данных между комбинированными станциями."
    },
    {
      "question": "353. В каждом кадре протокола SLIP воспроизводится:5",
      "options": [
        "IP-заголовок размером 20 байт",
        "полный IP - пакет",
        "только IP- адреса взаимодействующих компьютеров"
      ],
      "answer": "IP-заголовок размером 20 байт"
    },
    {
      "question": "354. При прохождении дейтаграммой промежуточных маршрутизаторов поля IP-адреса отправителя и получателя в дейтаграмме:5",
      "options": [
        "IP-адрес получателя заменяется на IP-адрес следующего маршрутизатора",
        "никогда не изменяются",
        "изменяются на IP-адреса промежуточных маршрутизаторов по маршруту следования дейтаграммы, а исходные IP-адреса сохраняются в таблицах маршрутизации"
      ],
      "answer": "никогда не изменяются"
    },
    {
      "question": "355. IP - адрес идентифицирует подключенный к сети5",
      "options": [
        "интерфейс",
        "рабочую станцию",
        "компьютер"
      ],
      "answer": "интерфейс"
    },
    {
      "question": "356. Режим нормального ответа (NRM-Normal Response Mode) протокола HDLC:5",
      "options": [
        "требует, чтобы прежде, чем начать передачу, вторичная станция получила явное разрешение от первичной.",
        "разрешает вторичной станции начинать передачу, как только подготовлены данные.",
        "устанавливает равноправное взаимодействие первичной и вторичной станций."
      ],
      "answer": "требует, чтобы прежде, чем начать передачу, вторичная станция получила явное разрешение от первичной."
    },
    {
      "question": "357. Режим асинхронного ответа (ARM - Asynchonous Response Mode) протокола HDLC:5",
      "options": [
        "требует от вторичной станции, чтобы она получила явное разрешение на передачу от первичной станции.",
        "требует, чтобы первичная станция асинхронно посылала разрешение на передачу в адрес вторичных станций.",
        "позволяет вторичной станции начинать передачу без получения на то явного разрешения со стороны первичной."
      ],
      "answer": "позволяет вторичной станции начинать передачу без получения на то явного разрешения со стороны первичной."
    },
    {
      "question": "358. Запрашиваемый сервис (биты типа передачи D,T и R) в протоколе IP можно рассматривать как:5",
      "options": [
        "требование к безусловному исполнению для алгоритмов маршрутизации",
        "указание прикладным сервисам",
        "указание алгоритмам маршрутизации"
      ],
      "answer": "указание алгоритмам маршрутизации"
    },
    {
      "question": "359. Какая запись соответствует маске подсети при IP - адресации?5",
      "options": [
        "255.255.64.0",
        "255.255.255.192",
        "255.255.0.128",
        "255.255.32.0"
      ],
      "answer": "255.255.255.192"
    },
    {
      "question": "360. Обычно какое сетевое устройство осуществляет фрагментацию дейтаграммы?5",
      "options": [
        "Коммутатор",
        "Маршрутизатор",
        "Мост"
      ],
      "answer": "Маршрутизатор"
    },
    {
      "question": "361. Сколько двоичных разрядов содержит IP-адрес в протоколе IPv4?5",
      "options": [
        "48",
        "128",
        "64",
        "32"
      ],
      "answer": "32"
    },
    {
      "question": "362. К какому типу относится протокол FTP?5",
      "options": [
        "Транспортный",
        "Сетевой",
        "Прикладной"
      ],
      "answer": "Прикладной"
    },
    {
      "question": "363. Услугами какого протокола пользуется протокол ICMP для доставки своих сообщений?5",
      "options": [
        "HTTP",
        "UDP",
        "IP",
        "HDLC",
        "TCP"
      ],
      "answer": "IP"
    },
    {
      "question": "364. Отсутствие поля контрольной суммы заголовка пакета IPv6 напрямую обусловлено:5",
      "options": [
        "фиксированным размером заголовка пакета",
        "требованием сокращения накладных расходов на маршрутизацию",
        "наличием опциональных заголовков"
      ],
      "answer": "требованием сокращения накладных расходов на маршрутизацию"
    },
    {
      "question": "365. После фрагментирования дейтаграммы, ее фрагменты передаются как отдельные дейтаграммы:5",
      "options": [
        "до маршрутизатора сети получателя, где они собираются",
        "до ближайшего маршрутизатора, где собираются до размера ближайшего большего MTU.",
        "до принимающей машины, где они собираются."
      ],
      "answer": "до принимающей машины, где они собираются."
    },
    {
      "question": "366. Протокол РРР реализует:5",
      "options": [
        "метод передачи кадров Ethernet между рабочими станциями в режиме <точка-точка>",
        "метод передачи дейтаграмм через последовательные каналы связи с непосредственным соединением",
        "процедуру установления соединения по коммутируемым телефонным линиям"
      ],
      "answer": "метод передачи дейтаграмм через последовательные каналы связи с непосредственным соединением"
    },
    {
      "question": "367. В алгоритмах дистанционно-векторного типа каждый маршрутизатор:5",
      "options": [
        "при изменении конфигурации сети рассылает адресно вектор расстояний от себя до ближайших к нему сетей",
        "периодически рассылает соседним маршрутизаторам вектор расстояний от себя до этих маршрутизаторов",
        "периодически и широковещательно рассылает по сети вектор расстояний от себя до всех известных ему сетей"
      ],
      "answer": "периодически и широковещательно рассылает по сети вектор расстояний от себя до всех известных ему сетей"
    },
    {
      "question": "368. Какая из версий протокола маршрутизации RIP позволяет работать с масками подсетей и поддерживает групповую рассылку ?5",
      "options": [
        "RIP-1",
        "Обе версии",
        "RIP-2",
        "Ни одна из версий"
      ],
      "answer": "RIP-2"
    },
    {
      "question": "369. Какое поле заголовка протокола IPv4 ограничивает продолжительность пребывания дейтаграммы с интерсети?5",
      "options": [
        "Длина",
        "Смещение фрагмента",
        "Время жизни",
        "Тип сервиса"
      ],
      "answer": "Время жизни"
    },
    {
      "question": "370. Форматы и процедуры протокола LAPD основаны на протоколе:5",
      "options": [
        "SLIP",
        "xDSL",
        "LAPM",
        "HDLC"
      ],
      "answer": "HDLC"
    },
    {
      "question": "371. Какой режим взаимодействия обычно называют межсетевым взаимодействием?5",
      "options": [
        "Когда более двух сетей объеденены при помощи коммутатора.",
        "Когда две и более сетей организуют совместную транспортную службу.",
        "Когда две сети организуют совместную интерфейсную службу."
      ],
      "answer": "Когда две и более сетей организуют совместную транспортную службу."
    },
    {
      "question": "372. Чему равна метрика сети на базе 100Base-TX в протоколе OSPF?5",
      "options": [
        "100",
        "1",
        "10",
        "5"
      ],
      "answer": "1"
    },
    {
      "question": "373. Протокол ICMP :5",
      "options": [
        "обеспечивает маршрутизаторам, обнаруживающим ошибки, способ сообщения об ошибке первоначальному источнику",
        "полностью специфицирует действия, которые необходимо предпринять источнику в ответ на все возможные ошибки",
        "собирает для маршрутизаторов статистическую информацию о состоянии сети",
        "обеспечивает передачу пользовательских дейтаграмм в IP-сетях",
        "обеспечивает маршрутизацию в межсетевом взаимодействии"
      ],
      "answer": "обеспечивает маршрутизаторам, обнаруживающим ошибки, способ сообщения об ошибке первоначальному источнику"
    },
    {
      "question": "374. Какой протокол основного уровня стека TCP/IP использует в качестве транспорта протокол FTP?5",
      "options": [
        "TCP или UDP",
        "TCP",
        "UDP"
      ],
      "answer": "TCP"
    },
    {
      "question": "375. Между какими станциями асинхронный сбалансированный режим протокола HDLC обеспечивает двусторонний обмен потоками данных?5",
      "options": [
        "Между одной первичной и большого числа вторичных станций в полнодуплекной конфигурации.",
        "Между комбинированными станциями.",
        "Между одной первичнной и одной вторичной станциями."
      ],
      "answer": "Между комбинированными станциями."
    },
    {
      "question": "376. Что представляет собой метрика в протоколе RIP?5",
      "options": [
        "Оценку времени передачи дейтаграммы.",
        "Количество <хопов>.",
        "Оценку качества связи."
      ],
      "answer": "Количество &lt;хопов&gt;."
    },
    {
      "question": "377. Какому уровню стека TCP/IP соответствуют 4 и 5 уровни модели OSI?5",
      "options": [
        "Основному уровню",
        "Прикладному уровню",
        "Уровню межсетевого взаимодействия"
      ],
      "answer": "Основному уровню"
    },
    {
      "question": "378. IP - адреса кодируют как сеть, так и узел в этой сети и описывыают:5",
      "options": [
        "только соединение компьютера с сетью",
        "конкретный маршрутизатор",
        "конкретный хост-компьютер"
      ],
      "answer": "только соединение компьютера с сетью"
    },
    {
      "question": "379. Поле <Время жизни> дейтаграммы указывает:5",
      "options": [
        "количество пройденных маршрутизаторов",
        "сколько промежуточных маршрутизаторов осталось пройти дейтаграмме",
        "сколько секунд может оставаться дейтаграмма в межсетевой системе",
        "сколько секунд дейтаграмма находится в межсетевой системе"
      ],
      "answer": "сколько секунд может оставаться дейтаграмма в межсетевой системе"
    },
    {
      "question": "380. Сети какого класса IP- адреса являются самыми большими?5",
      "options": [
        "Класса A",
        "Класса С",
        "Класса В"
      ],
      "answer": "Класса A"
    },
    {
      "question": "381. При работе с реальными телефонными линиями, зашумленными и поэтому искажающими информацию при пересылке, необходимы процедуры обнаружения и коррекции ошибок. В протоколе SLIP такие процедуры:5",
      "options": [
        "реализуются при помощи циклического кодирования",
        "реализуются только процедуры обнаружения ошибок",
        "не предусмотрены"
      ],
      "answer": "не предусмотрены"
    },
    {
      "question": "382. Какой из приведенных IP-адресов является направленным широковещательным адресом?5",
      "options": [
        "255.255.255.255",
        "215.255.255.128",
        "0.0.0.0",
        "192.35.156.255",
        "154.45.128.255"
      ],
      "answer": "192.35.156.255"
    },
    {
      "question": "383. В какой конфигурации соединения звена данных для передачи информационных кадров протокола LAPD используется способ <передача с подтверждением>?5",
      "options": [
        "<точка-точка>",
        "<точка-многоточка>",
        "многоточечная"
      ],
      "answer": "&lt;точка-точка&gt;"
    },
    {
      "question": "384. Какой протокол используется в службе новостей Интернет для общения между собой серверов и клиента с сервером?6",
      "options": [
        "NNTP",
        "SMTP",
        "HTTP",
        "TCP",
        "SNMP"
      ],
      "answer": "NNTP"
    },
    {
      "question": "385. Как называется подсистема MHS, в функции которой входит посылка, прием и хранение сообщений от пользовательских агентов и агентов передачи сообщений?6",
      "options": [
        "система передачи сообщений (MTS - Message Transfer System)",
        "точка доступа к сервису (SAP - Service Access Point)",
        "хранилище сообщений (MS - Message Store)"
      ],
      "answer": "хранилище сообщений (MS - Message Store)"
    },
    {
      "question": "386. Что представляет собой стандарт Х.400?6",
      "options": [
        "Набор рекомендаций по построению сетей с коммутацией сообщений.",
        "Набор рекомендаций по построению системы передачи электронных сообщений.",
        "Набор правил согласования протоколов сетевого уровня в IP-сетях."
      ],
      "answer": "Набор рекомендаций по построению системы передачи электронных сообщений."
    },
    {
      "question": "387. В какой системе почтовый адрес имеет вид: mailbox@domain?6",
      "options": [
        "SMTP",
        "cc:Mail",
        "X.400"
      ],
      "answer": "SMTP"
    },
    {
      "question": "388. Какое максимальное количество символов может иметь уникальное имя почтового домена (domain) в системе на базе SMTP?6",
      "options": [
        "255",
        "63",
        "127",
        "31"
      ],
      "answer": "255"
    },
    {
      "question": "389. Какая система адресации используется в системах на базе рекомендаций Х.400?6",
      "options": [
        "Домен/адресат.",
        "Страна/регион.",
        "Автор/получатель."
      ],
      "answer": "Автор/получатель."
    },
    {
      "question": "390. Что может являться членом списка рассылки в рекомендациях Х.400?6",
      "options": [
        "Пользователь системы управления сообщениями, либо другой список рассылки",
        "Только хранилище сообщений",
        "Только пользователь системы управления сообщениями"
      ],
      "answer": "Пользователь системы управления сообщениями, либо другой список рассылки"
    },
    {
      "question": "391. Необязательная подсистема MHS, выступающая в роли клиента при доступе к каталогу в системах Х.400?6",
      "options": [
        "Пользовательский агент доступа к каталогу (DUA - Directory User Agent)",
        "Пользовательский агент (UA - User Agent)",
        "Устройство доступа (AU - Access Unit)"
      ],
      "answer": "Пользовательский агент доступа к каталогу (DUA - Directory User Agent)"
    },
    {
      "question": "392. Протокол обслуживания почтового офиса версии POP3 (POP - Post Office Protocol ) используется в современных:6",
      "options": [
        "SMTP - системах",
        "системах на базе Х.400",
        "системах на базе Lotus cc:Mail"
      ],
      "answer": "SMTP - системах"
    },
    {
      "question": "393. Для разделения атрибутов в пользовательском адресе Х.400 используют:6",
      "options": [
        "либо прямой слэш, либо двоеточие",
        "только двоеточие",
        "только обратный слэш",
        "либо обратный слэш, либо двоеточие",
        "только прямой слэш"
      ],
      "answer": "либо прямой слэш, либо двоеточие"
    },
    {
      "question": "394. На основании чего поддерживается маршрутизация входящей почты и фильтрация входящих сообщений в MS Exchange Server?6",
      "options": [
        "На основании информации, указанной в заголовке почтового сообщения",
        "На основании таблиц маршрутизации",
        "На основании IP- адресов"
      ],
      "answer": "На основании IP- адресов"
    },
    {
      "question": "395. За интепретацию содержимого почтового сообщения в SMTP-системе должна отвечать только:6",
      "options": [
        "серверная программа (mail exchange)",
        "операционная система (OS)",
        "клиентская программа (mail reader)"
      ],
      "answer": "клиентская программа (mail reader)"
    },
    {
      "question": "396. В системах Х.400 для автоматического уведомления отправителя о факте доставки и/или прочтения посланного им сообщения используют:6",
      "options": [
        "Интерперсональное сообщение.",
        "Положительную квитанцию.",
        "Интерперсональную нотификацию."
      ],
      "answer": "Интерперсональную нотификацию."
    },
    {
      "question": "397. Пользовательский адрес Х.400 представляет собой :6",
      "options": [
        "набор чисел.",
        "набор атрибутов.",
        "набор символов."
      ],
      "answer": "набор атрибутов."
    },
    {
      "question": "398. Каталоги в системах электронной почты необходимы пользователю для получения расширенной информации о каком-либо предмете на основе:6",
      "options": [
        "полного задания поискового предписания.",
        "ограниченного набора исходных данных.",
        "минимального набора исходных данных."
      ],
      "answer": "минимального набора исходных данных."
    },
    {
      "question": "399. Укажите вид, в котором записывается каждый атрибут адреса Х.400.6",
      "options": [
        "<СТРАНА><РЕГИОН>#<ПОЛУЧАТЕЛЬ>",
        "ИДЕНТИФИКАТОР/ЗНАЧЕНИЕ",
        "КЛЮЧЕВОЕ_СЛОВО=ЗНАЧЕНИЕ"
      ],
      "answer": "КЛЮЧЕВОЕ_СЛОВО=ЗНАЧЕНИЕ"
    },
    {
      "question": "400. Как называется подсистема MHS, которая выполняет функции приема, доставки и промежуточного хранения ссобщений?6",
      "options": [
        "Система передачи сообщений (MTS- Message Transfer System)",
        "Хранилище сообщений (MS - Message Store)",
        "Пользовательский агент (UA - User Agent)"
      ],
      "answer": "Система передачи сообщений (MTS- Message Transfer System)"
    },
    {
      "question": "401. Возможна ли динамическая маршрутизация в системах Х.400?6",
      "options": [
        "Невозможна.",
        "Возможна."
      ],
      "answer": "Невозможна."
    },
    {
      "question": "402. Какая система адресации используется в системах на базе SMTP?6",
      "options": [
        "Иерархическая",
        "Автор/Получатель",
        "Прямая"
      ],
      "answer": "Иерархическая"
    },
    {
      "question": "403. Служба новостей (Network News) создана для организации:6",
      "options": [
        "BBS в системе Lotus cc:Mail.",
        "электронных конференций пользователей в Internet.",
        "электронных досок объявлений пользователей системы UNIX."
      ],
      "answer": "электронных досок объявлений пользователей системы UNIX."
    },
    {
      "question": "404. Наличие какого доступа клиента к своему почтовому ящику требует классическая почтовая SMTP-система?6",
      "options": [
        "Файлового",
        "На уровне записи",
        "На уровне каталога"
      ],
      "answer": "Файлового"
    },
    {
      "question": "405. Протокол доступа к каталогу (LDAP) был создан:6",
      "options": [
        "для удаленного доступа к серверам в LAN",
        "для обеспечения работы клиентов в системах <клиент-сервер>.",
        "для обеспечения работы <легких> пользовательских агентов с каталогами, использующими архитектуру Х.500"
      ],
      "answer": "для обеспечения работы &lt;легких&gt; пользовательских агентов с каталогами, использующими архитектуру Х.500"
    },
    {
      "question": "406. Что относится к службе совместного использования информации?6",
      "options": [
        "Личная папка",
        "Адресная книга",
        "Доска объявления"
      ],
      "answer": "Доска объявления"
    },
    {
      "question": "407. При задании названия пользовательского почтового ящика в системе Lotus cc:Mail разрешается использовать:6",
      "options": [
        "только реальное имя до 256 символов",
        "только регистрационное имя компьютера",
        "как псевдоним, так и реальное имя"
      ],
      "answer": "как псевдоним, так и реальное имя"
    },
    {
      "question": "408. Какая спецификация определяет формат конверта Х.400?6",
      "options": [
        "P22",
        "P1",
        "P2"
      ],
      "answer": "P1"
    },
    {
      "question": "409. Как называется подсистема MHS , в обязанности которой входит обмен сообщениями с пользовательскими агентами?6",
      "options": [
        "Система передачи сообщений (MTS - Message Transfer System)",
        "Агент передачи сообщений (MTA - Message Transfer Agent)",
        "Точка доступа к сервису (SAP - Service Access Point)"
      ],
      "answer": "Агент передачи сообщений (MTA - Message Transfer Agent)"
    },
    {
      "question": "410. Какой формат используется для представления интерперсонального сообщения (IPM-Inter Personal Message) в системах Х.400?6",
      "options": [
        "Только Р22",
        "Только Р1",
        "Р2 и Р22",
        "Только Р2",
        "Р1 и Р2"
      ],
      "answer": "Р2 и Р22"
    },
    {
      "question": "411. Какую маршрутизацию для отправки сообщений внутри почтового пространства, объдиняющего серверы Exchange, использует система Lotus cc:Mail?6",
      "options": [
        "Динамическую",
        "Статистическую",
        "Статическую",
        "Адаптивную"
      ],
      "answer": "Статическую"
    },
    {
      "question": "412. Какой компьютер осуществляет пересылку сообщений на основе собственной статической таблицы маршрутизации в SMTP - системе?6",
      "options": [
        "relay - компьютер",
        "smart host - компьютер",
        "mail exchanger - компьютер"
      ],
      "answer": "smart host - компьютер"
    },
    {
      "question": "413. Дополнительный компонент системы MHS, являющийся частью каталога и предоставляющий доступ к хранящейся в нем информации локальным и внешним агентам в системах Х.400?6",
      "options": [
        "Агент передачи сообщений (MTA - Message Transfer Agent)",
        "Устройство доступа (AU - Access Unit)",
        "Системный агент доступа к каталогу (DSA - Directory System Agent)"
      ],
      "answer": "Системный агент доступа к каталогу (DSA - Directory System Agent)"
    },
    {
      "question": "414. Какой протокол разработан для просмотра и манипуляции свойствами почтового сообщения непосредственно на сервере в SMTP- системах?6",
      "options": [
        "MIME",
        "IMAP4",
        "POP3",
        "HTTP"
      ],
      "answer": "IMAP4"
    },
    {
      "question": "415. В какой почтовой системе используется адресация вида: USER at POST OFFICE?6",
      "options": [
        "MS Mail",
        "Lotus cc:Mail",
        "SMTP",
        "X.400"
      ],
      "answer": "Lotus cc:Mail"
    },
    {
      "question": "416. Для каждого отдельного домена SMTP-системы может быть определено в качестве relay-сервера :6",
      "options": [
        "от одного до пяти",
        "от пяти до десяти",
        "не более одного"
      ],
      "answer": "не более одного"
    },
    {
      "question": "417. Какое максимальное количество символов может содержать символическое имя почтового ящика (mailbox) в SMTP?6",
      "options": [
        "32",
        "127",
        "63",
        "255"
      ],
      "answer": "63"
    },
    {
      "question": "418. Какая организация занимается регистрацией имен почтовых доменов первого уровня в системах SMTP?6",
      "options": [
        "ISO",
        "ITU-T",
        "InterNIC",
        "IEEE"
      ],
      "answer": "InterNIC"
    },
    {
      "question": "419. Что является базовым понятием в рекомендациях Х.400?6",
      "options": [
        "Формат пакета.",
        "Почтовое сообщение и его составляющие.",
        "Структура кадра."
      ],
      "answer": "Почтовое сообщение и его составляющие."
    },
    {
      "question": "420. Протокол SMTP предназначался исключительно для:6",
      "options": [
        "общения между собой почтовых серверов в среде UNIX.",
        "общения между клиентом и сервером.",
        "передачи почтовых сообщений в среде ОС Windows."
      ],
      "answer": "общения между собой почтовых серверов в среде UNIX."
    },
    {
      "question": "421. Рекомендация Х.400 опирается на семиуровневую модель и семейство протоколов:6",
      "options": [
        "OSI/ISO",
        "TCP/IP",
        "NetWare"
      ],
      "answer": "OSI/ISO"
    },
    {
      "question": "422. Как называется SMTP-сервер, непосредственно подключенный к Internet и выполняющий доставку сообщений напрямую адресатам внутри организации, к которой он принадлежит?6",
      "options": [
        "Smart host",
        "Post office",
        "Mail exchanger"
      ],
      "answer": "Mail exchanger"
    },
    {
      "question": "423. В какой системе почтовое отделение представляет собой набор файлов и каталогов определенной структуры, располагаемых на разделяемом ресурсе файлового сервера?6",
      "options": [
        "IE",
        "X.400",
        "Bat",
        "Lotus cc:Mail"
      ],
      "answer": "Lotus cc:Mail"
    },
    {
      "question": "424. В терминах Х.400 среда управления сообщениями (MHE- Messaging Handling Environment) представляет собой:6",
      "options": [
        "объединение почтовых служб и систем передачи сообщениями",
        "объединение почтовых отделений (PO - Post Office)",
        "объединение систем управления сообщениями (MHS - Messaging Handling Systems)"
      ],
      "answer": "объединение систем управления сообщениями (MHS - Messaging Handling Systems)"
    },
    {
      "question": "425. В какой почтовой системе используется адресация вида: NETWORK/PO/USER?6",
      "options": [
        "X.400",
        "MS Mail",
        "Lotus cc:Mail",
        "SMTP"
      ],
      "answer": "MS Mail"
    },
    {
      "question": "426. Протокол РОР3 создан для обслуживания почтового отделения (офиса) в режиме:6",
      "options": [
        "клиент-сервер",
        "файл-сервер",
        "PO-server"
      ],
      "answer": "клиент-сервер"
    },
    {
      "question": "427. Существуют ли почтовые системы на базе протокола SMTP ?6",
      "options": [
        "Да",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Да"
    },
    {
      "question": "428. Как называется подсистема MHS, выступающая в роли клиента в процессе обмена почтовыми сообщениями ?6",
      "options": [
        "пользовательский агент (UA - User Agent)",
        "хранилище сообщений (MS - Message Store)",
        "точка доступа к сервису (SAP - Service Access Point)"
      ],
      "answer": "пользовательский агент (UA - User Agent)"
    },
    {
      "question": "429. В каких топологиях сетей SDH применяется защита SNC-P (Sub-Network Connection Protection)?7",
      "options": [
        "В любых, где имеются альтернативные пути следования трафика",
        "В топологии кольцо",
        "В ячеистой топологии",
        "В топологии цепь",
        "В любых, где нет альтернативных путей следования трафика"
      ],
      "answer": "В любых, где имеются альтернативные пути следования трафика"
    },
    {
      "question": "430. Кроме того, что технология ADSL обеспечивает крайне асимметричную передачу данных, она также отличается от ISDN-BA тем, что:7",
      "options": [
        "не позволяет использовать ту же самую пару проводов для традиционной телефонной связи.",
        "использует только один из В-каналов BRI интерфейса",
        "использует 2B+D каналы BRI интерфейса",
        "позволяет использовать ту же самую пару проводов для традиционной телефонной связи."
      ],
      "answer": "позволяет использовать ту же самую пару проводов для традиционной телефонной связи."
    },
    {
      "question": "431. Какие устройства используется для подключения локальной сети Ethernet к первичной сети по каналу Е-1?7",
      "options": [
        "Bridge и CSU",
        "Bridge и CSU/DSU",
        "Switch и DCU"
      ],
      "answer": "Bridge и CSU/DSU"
    },
    {
      "question": "432. Какая ЭВМ согласно стандарта H.323 обеспечивает перевод адреса и регулирует доступ к локальной сети для конечных узлов, находящихся в её зоне?7",
      "options": [
        "Машина-привратник (Gatekeeper)",
        "Машина-контроллер зоны IP-телефонии",
        "Машина-шлюз (VoIP-gateway)"
      ],
      "answer": "Машина-привратник (Gatekeeper)"
    },
    {
      "question": "433. Агрегатные порты мультиплексора SDH часто называют также:7",
      "options": [
        "трибутарными",
        "портами ввода-вывода",
        "пользовательскими",
        "линейными"
      ],
      "answer": "линейными"
    },
    {
      "question": "434. Какие достижения в области информационных технологий позволили значительно поднять информационную емкость сетей доступа?7",
      "options": [
        "Развитие технологий цифровой обработки сигнала в сочетании с новейшими алгоритмами и технологиями кодирования.",
        "Улучшение качества каналов связи в телефонной сети.",
        "Развитие методов временного мультиплексирования информационных потоков."
      ],
      "answer": "Развитие технологий цифровой обработки сигнала в сочетании с новейшими алгоритмами и технологиями кодирования."
    },
    {
      "question": "435. В сетях GPRS7",
      "options": [
        "ни один голосовой канал не занимается под передачу данных целиком",
        "каждый голосовой канал выделяет фиксированное время на передачу данных",
        "данные замешиваются с оцифрованным голосом и в виде пакетов передаются по голосовому каналу"
      ],
      "answer": "ни один голосовой канал не занимается под передачу данных целиком"
    },
    {
      "question": "436. Какое устройство поддерживает протокол H.323 со стороны Интернета и протоколы коммутируемой телефонной сети общего пользования с стороны КТСОП в IP-телефонии?7",
      "options": [
        "VoIP коммутатор (Switch)",
        "ADM (Add-Drop-Multiplexor)",
        "VoIP шлюз (Gateway)"
      ],
      "answer": "VoIP шлюз (Gateway)"
    },
    {
      "question": "437. Основу архитектуры IP-телефонии представляет:7",
      "options": [
        "VoIP шлюз (Gateway) соединяющий локальную частную сеть с телефонной сетью.",
        "VoIP коммутатор (Switch) соединяющий Интернет с учрежденческой телефонной сетью.",
        "VoIP шлюз (Gateway) соединяющий Интернет с телефонной сетью."
      ],
      "answer": "VoIP шлюз (Gateway) соединяющий Интернет с телефонной сетью."
    },
    {
      "question": "438. Какое устройство занимает промежуточное положение на кольцевой магистрали сети SDH?7",
      "options": [
        "мультиплексор ввода-вывода",
        "коммутатор трибутарных потоков",
        "VPN-маршрутизатор",
        "терминальный мультиплексор"
      ],
      "answer": "мультиплексор ввода-вывода"
    },
    {
      "question": "439. Какая технология широкополосного доступа xDSL обеспечивает наибольшую скорость передачи?7",
      "options": [
        "HDSL",
        "VDSL",
        "ADSL",
        "ISDN-BA",
        "SDSL"
      ],
      "answer": "VDSL"
    },
    {
      "question": "440. В каком случае защита с разделением кольца MS-SPRing обеспечивает более эффективное использование пропускной способности?7",
      "options": [
        "В случае резервирования половины пропускной способности кольца",
        "При смешанном распределении трафика",
        "Если весь трафик сходится в один мультиплексор"
      ],
      "answer": "При смешанном распределении трафика"
    },
    {
      "question": "441. По какой схеме обычно организуется защита на уровне мультиплексной секции в сетях SDH?7",
      "options": [
        "По схеме 1:N",
        "По схеме 1:1",
        "По схеме 1+1"
      ],
      "answer": "По схеме 1+1"
    },
    {
      "question": "442. В технологии HomePNA коллизии возникают только между пакетами:7",
      "options": [
        "одинакового размера",
        "коллизии отсутствуют",
        "одинакового приоритета"
      ],
      "answer": "одинакового приоритета"
    },
    {
      "question": "443. Обязательно ли наличие VoIP-шлюза в системе IP-телефонии при организации речевого взаимодействия между мультимедийными компьютерами через IP-сеть?7",
      "options": [
        "Нет",
        "Да"
      ],
      "answer": "Нет"
    },
    {
      "question": "444. Внутри ядра GPRS-системы (между SGSN и GGSN) данные передаются с помощью:7",
      "options": [
        "протокола MPOA (MultiProtocol over ATM)",
        "протокола шифрования GCP (GPRS Coding Protocol)",
        "протокола VoIP (Voce over IP)",
        "туннельного протокола GTP (GPRS Tunneling Protocol)"
      ],
      "answer": "туннельного протокола GTP (GPRS Tunneling Protocol)"
    },
    {
      "question": "445. Скорость передачи информации в сетях GPRS определяется :7",
      "options": [
        "не только возможностями сетевого и абонентского оборудования, но и загрузкой сети",
        "только качеством каналов связи",
        "только загрузкой сети голосовым трафиком"
      ],
      "answer": "не только возможностями сетевого и абонентского оборудования, но и загрузкой сети"
    },
    {
      "question": "446. Каким образом осуществляется адресация информации от отдельных абонентов в сетях SDH?7",
      "options": [
        "Определяется ее относительным временным положением внутри составного кадра",
        "Номером трибутарного потока.",
        "Явным адресом, как это происходит в сетях с коммутацией пакетов"
      ],
      "answer": "Определяется ее относительным временным положением внутри составного кадра"
    },
    {
      "question": "447. К какому типу сетей относятся сети DWDM?7",
      "options": [
        "Аналоговые",
        "Цифровые"
      ],
      "answer": "Аналоговые"
    },
    {
      "question": "448. Какое устройство является основным элементом сети SDH?7",
      "options": [
        "Мультиплексор",
        "Маршрутизатор",
        "Коммутатор"
      ],
      "answer": "Мультиплексор"
    },
    {
      "question": "449. Порты ввода-вывода мультиплексора SDH часто называют также :7",
      "options": [
        "периферийными",
        "пользовательскими",
        "агрегатными",
        "трибутарными"
      ],
      "answer": "трибутарными"
    },
    {
      "question": "450. SDH-мультиплексирование - процедура, при помощи которой7",
      "options": [
        "фреймовая информация смещения включается в трибутарные (TU) или административные (AU) блоки, устанавливая указатель в кадре соответствующего уровня",
        "сигнальная информация каналов нижнего уровня упорядочивается в канале более высокого уровня или упорядоченный канал высокого уровня размещается внутри мультиплексной секции",
        "процедура, при помощи которой трибы (трибутарные потоки) размещаются в виртуальных контейнерах на границе сети SDH"
      ],
      "answer": "сигнальная информация каналов нижнего уровня упорядочивается в канале более высокого уровня или упорядоченный канал высокого уровня размещается внутри мультиплексной секции"
    },
    {
      "question": "451. Технология ISDN-BA обеспечивает пользователю возможность доступа со скоростью:7",
      "options": [
        "64 кбит/с",
        "128 кбит/с",
        "1024 кбит/с",
        "1544 кбит/с"
      ],
      "answer": "128 кбит/с"
    },
    {
      "question": "452. Какой протокол в IP-телефонии используется для непосредственной передачи голосовых данных?7",
      "options": [
        "RTCP (Real Time Control Protocol)",
        "IP (Internet Protocol)",
        "RTP (Real Time Protocol )",
        "UDP (User Datagramm Protocol)"
      ],
      "answer": "RTP (Real Time Protocol )"
    },
    {
      "question": "453. Технология ADSL использует:7",
      "options": [
        "множественный доступ с кодовым разделением (Code Division Multiple Access - CDMA)",
        "частотное уплотнение линии связи (Frequency Division Multiplexing - FDM)",
        "временное уплотнение линий связи (Time Division Multiplexing -TDM)"
      ],
      "answer": "частотное уплотнение линии связи (Frequency Division Multiplexing - FDM)"
    },
    {
      "question": "454. Какой мультиплексор SDH завершает агрегатные каналы?7",
      "options": [
        "терминальный",
        "мультиплексор ввода-вывода",
        "DXC - мультиплексор"
      ],
      "answer": "терминальный"
    },
    {
      "question": "455. В сети SDH устройство, которое преобразует оптический сигнал в электрический и обратно, восстанавливая при этом форму сигнала и его временные параметры, называется:7",
      "options": [
        "Регенератор",
        "Усилитель",
        "Репитер",
        "Повторитель"
      ],
      "answer": "Регенератор"
    },
    {
      "question": "456. Чем обеспечивается асинхронность ввода абонентских потоков в кадр SDH?7",
      "options": [
        "Системой административных и трибутарных блоков.",
        "Самой технологией TDM (Time Division Multiplexing)",
        "Системой плавающих указателей и концепцией виртуальных контейнеров."
      ],
      "answer": "Системой плавающих указателей и концепцией виртуальных контейнеров."
    },
    {
      "question": "457. Какому слою эталонных генераторов, называемых также стратум-таймерами (от stratum - слой), соответствует ведомый задающий генератор высшего качества в сетях SDH?7",
      "options": [
        "Stratum 4",
        "Stratum 1",
        "Stratum 3",
        "Stratum 2"
      ],
      "answer": "Stratum 2"
    },
    {
      "question": "458. В чем отличие схем защиты 1+1 и 1:1 в сетях SDH?7",
      "options": [
        "Схема 1+1 говорит о том, что резервный элемент выполняет те же функции, что и основной, а в схеме 1:1 резервный элемент простаивает до момента выхода из строя основного.",
        "В схеме 1+1 два потока мультиплексируются в один, в схеме 1:1 нет.",
        "Схема 1+1 используется для защиты портов, а схема 1:1 - для защиты путей трафика."
      ],
      "answer": "Схема 1+1 говорит о том, что резервный элемент выполняет те же функции, что и основной, а в схеме 1:1 резервный элемент простаивает до момента выхода из строя основного."
    },
    {
      "question": "459. Что является объектом защиты соединения SNC-P (Sub-Network Connection Protection) в сетях SDH?7",
      "options": [
        "Мультиплексная секция, включая регенераторы",
        "Трибутарный трафик, помещенный в виртуальный контейнер определенного типа",
        "Трибутарные карты мультиплексоров"
      ],
      "answer": "Трибутарный трафик, помещенный в виртуальный контейнер определенного типа"
    },
    {
      "question": "460. Что представляет собой отдельный канал и несет собственную информацию в технологии DWDM?.7",
      "options": [
        "cветовая волна",
        "поток заряженных частиц",
        "спектр частот видимого диапазона"
      ],
      "answer": "cветовая волна"
    },
    {
      "question": "461. При использовании системы GPRS информация собирается в пакеты и передается в эфир:7",
      "options": [
        "заполняя пустоты в промежутках между разговорами абонентов (не используемые в данный момент голосовые каналы)",
        "по выделенному голосовому каналу",
        "смешиваясь с голосовым трафиком"
      ],
      "answer": "заполняя пустоты в промежутках между разговорами абонентов (не используемые в данный момент голосовые каналы)"
    },
    {
      "question": "462. При организации телефонных переговоров по вычислительным сетям необходимо передавать два типа информации:7",
      "options": [
        "командную и речевую",
        "речевую и видео",
        "маршрутную и речевую"
      ],
      "answer": "командную и речевую"
    },
    {
      "question": "463. Для обеспечения хорошего качества передачи в технологии ADSL используется код:7",
      "options": [
        "Хаффмена",
        "Рида-Соломона",
        "Хэмминга"
      ],
      "answer": "Рида-Соломона"
    },
    {
      "question": "464. При возникновении неисправности, например обрыве линии, трафик в мультиплексорах с нарушенной связью разворачивается в обратном направлении. Для этого используются резервные виртуальные контейнеры агрегатных портов. Уровень защиты?7",
      "options": [
        "Защита мультиплексной секции (Multiplex Section Protection, MSP);",
        "Разделяемая защита кольца (Multiplex Section Shared Protection Ring, MS-SPRing)",
        "Защита соединения (Sub-Network Connection Protection, SNC-P)",
        "Защита блоков и элементов оборудования SDH (Equipment Protection Switching, EPS)"
      ],
      "answer": "Разделяемая защита кольца (Multiplex Section Shared Protection Ring, MS-SPRing)"
    },
    {
      "question": "465. Сети DWDM работают по принципу:7",
      "options": [
        "коммутации пакетов",
        "коммутации каналов",
        "коммутации сообщений"
      ],
      "answer": "коммутации каналов"
    },
    {
      "question": "466. SDH-выравнивание - процедура, при помощи которой7",
      "options": [
        "фреймовая информация смещения включается в трибутарные (TU) или административные (AU) блоки, устанавливая указатель в кадре соответствующего уровня",
        "трибы (трибутарные потоки) размещаются в виртуальных контейнерах на границе сети SDH",
        "сигнальная информация каналов нижнего уровня упорядочивается в канале более высокого уровня или упорядоченный канал высокого уровня размещается внутри мультиплексной секции"
      ],
      "answer": "фреймовая информация смещения включается в трибутарные (TU) или административные (AU) блоки, устанавливая указатель в кадре соответствующего уровня"
    },
    {
      "question": "467. Какой метод кодирования передаваемой на каждой волне информации используется непосредственно технологией DWDM?7",
      "options": [
        "Метод 2B1Q",
        "Метод NRZ",
        "Метод 4В5В",
        "сама технология DWDM не занимается непосредственно кодированием передаваемой информации"
      ],
      "answer": "сама технология DWDM не занимается непосредственно кодированием передаваемой информации"
    },
    {
      "question": "468. Для инкапсуляции (размещения с целью последующей передачи) соответствующих трибов PDH на входах в сетях SDH служат:7",
      "options": [
        "Трибутарные блоки TU-n",
        "Контейнеры С-n",
        "Виртуальные контейнеры VC-n"
      ],
      "answer": "Контейнеры С-n"
    },
    {
      "question": "469. Какой трафик имеет безусловный приоритет в GPRS:7",
      "options": [
        "Голосовой",
        "Трафик данных",
        "Все трафики равноправны"
      ],
      "answer": "Голосовой"
    },
    {
      "question": "470. Какое свойство технологии PDH отражает слово <плезиохронная>?7",
      "options": [
        "Применение метода частотного разделения каналов",
        "Ориентация на передачу голоса",
        "Асинхронный подход к передаче кадров."
      ],
      "answer": "Асинхронный подход к передаче кадров."
    },
    {
      "question": "471. Можно ли в сети PDH выделить канал DS-0 непосредственно из канала DS-3?7",
      "options": [
        "Да",
        "Нет"
      ],
      "answer": "Нет"
    },
    {
      "question": "472. SDH-отображение - процедура, при помощи которой:7",
      "options": [
        "фреймовая информация смещения включается в трибутарные (TU) или административные (AU) блоки, устанавливая указатель в кадре соответствующего уровня",
        "трибы (трибутарные потоки) размещаются в виртуальных контейнерах на границе сети SDH",
        "сигнальная информация каналов нижнего уровня упорядочивается в канале более высокого уровня или упорядоченный канал высокого уровня размещается внутри мультиплексной секции"
      ],
      "answer": "трибы (трибутарные потоки) размещаются в виртуальных контейнерах на границе сети SDH"
    },
    {
      "question": "473. Какое максимальное количество каналов Е-1 может мультиплексировать кадр STM-1?7",
      "options": [
        "24",
        "128",
        "32",
        "63",
        "1"
      ],
      "answer": "63"
    },
    {
      "question": "474. Что произойдет с порождающей матрицей [n,k]-кода, если к какой-либо ее строке прибавить линейную комбинацию других строк?10",
      "options": [
        "Матрица преобразуется в проверочную",
        "Матрица примет канонический вид",
        "Матрица останется порождающей"
      ],
      "answer": "Матрица останется порождающей"
    }
]